<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Monniya</title>
  
  <subtitle>简单，美好，奋发</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://monniya.com/"/>
  <updated>2018-02-04T12:15:56.083Z</updated>
  <id>https://monniya.com/</id>
  
  <author>
    <name>Monniya</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>上下班路途记忆</title>
    <link href="https://monniya.com/2018/02/04/dailycommute/"/>
    <id>https://monniya.com/2018/02/04/dailycommute/</id>
    <published>2018-02-04T06:38:36.000Z</published>
    <updated>2018-02-04T12:15:56.083Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/2018pic/dailycommute01.jpg" alt=""><br>  我住的离公司并不远。步行半小时的路程。直线距离不过2.5公里左右。但是路程中公司离小区隔了一横一竖两条河。明明近在眼前的路，生生需要绕几个弯。好在工作日时，公司有个可供通行的小后门，通往沿河而建的小绿道。穿过百米绿道，过一个窄窄的小桥，再穿过一个公路大桥，沿着人行道拐两个弯，就能到家。<br>  我最喜欢春末夏初的小绿道。杨柳依依，绿植葱葱，沿着石板路清清脆脆的向前。横着的大河也有一条大绿道，需要额外弯绕进入。但是幽静有加，起的早的时候，就会一个人慢慢的走，慢慢的舒展。有时想象自己正在旅行的途中。大河边有一个小公园。由于是主干公路边，没有居民房在附近，可以享受嘈杂中难得的安静一角。我惊喜那红红绿绿的花，开得欢欢闹闹，总是喜欢多绕几个弯，俯身凝视，抑或奔跑向前，仿佛和小花们一起开放。可惜过了半年，边上开始动工建造房屋，把公园一点点的围小，路也不再好走。过了大绿道，需要转弯进入公路大桥，再沿着窄窄的小道向前，大多时节的清晨，大家都是步履匆匆。总是不可避免和迎面走来的人四目相对，或者一边歉声一边快速的超过。17年我有一个新的习惯，就是在上下班路上听读英语。把耳机的一边线挂在耳朵上，让麦克风刚好对着嘴，边听边发声。呼吸声和匆忙的脚步声格外清晰。一年过来，至少克服了张嘴发声的磕磕巴巴。<br>  今年的冬天，格外的冷，我走绿道的机会反而变多了。往年我经常喜欢骑车。如果骑车，我并不经过小绿道，上班时沿着主干道一路右拐，绕了一圈进入园区，而下班还是一路右拐，通过另外一套公路干道回家。上下班路途刚好形成一个圈。不逆行，不走回头路。是我的习惯。回忆起来，今年冬天有寒冷了一个多月。一周前的雪，还是白皑皑的坚挺着。小路上有几处常年朝阴，融不了雪，冰冻得厉害，打滑了好几次，幸亏靠另一条腿稳住，没有过一次摔跤，非常满意今冬的成绩。虽然怕冷得要死，推开门看见雪白世界的那一刻，心里还是欢欢的。一声声惊叹在心中。纯色的世界，令人觉得唯美，躲在白色下面的绿色，听北方同事说，是南方特有的精致。她惊讶于白雪中的绿色叶子，而我在此之前从未觉得有何惊奇。而小路两边的树植，似乎也从未遇见如此大雪，一个个被压弯了腰，需要我们弓着步子前进，一不小心还会撞上一团雪花。<br>  晚上的小道，有点阴阴森森的，有几十米并没有路灯的光亮。一个人走总是怕从树丛中钻出坏人。心里有一点点紧张，走过后的心情却是欢乐的。仿佛又经历了一次小冒险，一个人在黑夜中傻笑。有几次相约同事陪伴，路途欢快不少，谈谈新事物，谈谈新期待。<br>  这一年走来，景致如新如旧，心境却在一点点的改变。变在对自己的期待，对公司的期待，对团队的期待。有一点点压抑，也有一点点释然。付出过的青春总是能让人感慨万千。每一年回望脚下，发现自己的步履坚定，成长显著，是最好的记忆。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/2018pic/dailycommute01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;  我住的离公司并不远。步行半小时的路程。直线距离不过2.5公里左右。但是路程中公司离小区隔了一横一竖两条河。明明近在眼前的路，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>国庆有感</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/10/22/national-day/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/10/22/national-day/</id>
    <published>2017-10-22T14:34:11.000Z</published>
    <updated>2017-10-22T15:02:07.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/national-day-01.jpg" alt=""><br> 这个假期，在家做闲散君子。老家和杭城，就如两个世界。生命的活法有千姿百态又有乏味不堪。每个人身上都装着思想，只是太多人不知道思想是什么也从不会去思想。</p><blockquote><p>“他们过的是既不向前，也不回头的生活。”</p></blockquote><p> 日复一日，年复一年。《呼兰河传》中描写的小城生活，是千千万万中国乡村的写照，过了这么些年，我不知道那害人的迷信封建是否已渐渐远去，在江南的乡村可能已经少见了。只是活法真是类似的。思想可能还换一种形式在呈现吧。每天或是上工或是干农活，吃饭，闲谈。一点点的闲言碎语可以扯出一大堆的话来，不由得佩服阿姨大妈们的想象力。别人家的闲事是最为有意思的，给个板凳，两张嘴凑上就可以说上半天。小时候的记忆不多，家里的青菜拌饭回忆起来说不上好不好吃，只是从来没挨过饿，不算是什么苦了。只是那些被传遍小村的闲言碎语是小时候最自卑的记忆了。重男轻女在我家的表现尤为明显，奶奶那恶狠狠的行为她自己可能是认为再正常不过，却是给我们姐妹的童年蒙上了层层的阴影。好在健康长大了，现在那苍老无助的模样很难和记忆中的农妇重叠。我到是看得很开，观念的压迫让亲情变味，如何能只怪罪在老人身上，只是妹妹无法释然。<br> 农村的麻将和牌桌也是每天的例行活动。就如时钟般准时开始。打得不大，为了几毛钱的争得面红耳赤的乐趣也只有体验了才知道。重点不在赌钱，可是没了这几毛钱的乐趣就变成瞎打，也就没意思了。较真儿，又不会真的输得痛心，才是有得玩。书里那几吊钱的描写真真传神，天下的老妇都是一个样呢。<br> 我们村算是一个较为落后的村落了，刚好是两个小城市的交界，离市区又是遥远的紧，拆迁改造总是最后才被轮到，也没有什么值得开发的景色。工业区前几年被建起来，也是一些不能离城市过近的污染企业，虽说总算带来一些就业，但污染的副作用远大于此。<br><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/national-day-02.jpg" alt=""><br> 我们村最大的(也算仅有的）特色要属那贯通全镇的天桥了。早在我出生前就在了。它一直通到一个大水库，家乡是个大盆地，土地高高低低，房子坐落的也参差不齐。天桥横穿了一部分农田和房屋，也融入了我们记忆中的风景。山上下山，清明祭祖，冬来挖笋，总是经过它，每天散步，还是来来回回的穿越，小时候觉得那么高，现在看看也就是三米来高的建筑物了。近年来它基本不需要发挥作用，纯农作的人家越来越少了，大多数只是种点蔬菜。其实我都不晓得它的工作机制（应该是统一引流灌溉）。这次回家听说要拆了重建，有一种说不出的感觉，村口有一半已被拆掉，就像是被扯掉一块的画布，天空中少了点什么。<br> 家乡，既熟悉，也越来越格格不入，当你接触过了外面的世界，才了解原来的方寸之间是如此的狭窄。只是久未归家，还是会想念得紧。<br> 真的很庆幸活在了现代，活在了自由的时代。庆幸知识的力量，有了独立的思考能力，有了可以自由竞争的工作，有了追求生活的勇气。生活比想象中苦的多，也轻松的多。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/2017pic/national-day-01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt; 这个假期，在家做闲散君子。老家和杭城，就如两个世界。生命的活法有千姿百态又有乏味不堪。每个人身上都装着思想，只是太多人不知道
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一项新的兴趣</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/08/26/newinterest/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/08/26/newinterest/</id>
    <published>2017-08-26T08:48:06.000Z</published>
    <updated>2017-08-26T11:39:04.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近状态不佳。<br>非常之不佳。<br>因为一些消极的情绪让我做什么事都提不起很大兴趣。可能是工作生活都处在一个徘徊前进的道路中，迂回中蓄力，但是远方远了些。然后就陷入了寻求直观刺激的泥潭里，被炉石传说占了大部分的闲散时间。胜利后的空虚和失败后的不甘让人觉得幼稚可笑，可还是处处与自己较劲。（总算回过一些神来）<br>因为提不起啥兴趣，就陷入了生活的意义，生存的意义的怪圈中难以自拔。“我们终将失败（death），却还是为之抗争一生”。不知道为什么活着，但也不想去死。看了很多人生意义的大部头，好像很有道理，好像又无法同理。可能这就是活着的意义吧，终其一生需要追寻的原因。<br>但是，我知道，不能让所有的日子都一模一样。不然真是无趣。<br>不要因为束缚而畏畏缩缩，也不要每天浑浑噩噩。<br>乐趣和坚持有时候相辅相成。没有追求了，乐趣也就无从谈起了。</p><p>anyway，一项新的兴趣。学习画画。一种可以把脑海中的画面给呈现下来的技能，比起摄影，更能插上想象的翅膀。想要尝试掌握。<br>我希望能坚持下去。开了一个新tab：<a href="https://monniya.com/favourite/image.html">幻想间</a>。勉励自己。加油。<br>从铅笔漫画开始。<br>从临摹<a href="https://www.youtube.com/channel/UCno-YPZ8BiLrN0Wbl8qICFA" target="_blank" rel="external">Markcrilley大神的画开始</a>。<br><img src="//cdn.monniya.com/2017pic/newinterest-01.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;最近状态不佳。&lt;br&gt;非常之不佳。&lt;br&gt;因为一些消极的情绪让我做什么事都提不起很大兴趣。可能是工作生活都处在一个徘徊前进的道路中，迂回中蓄力，但是远方远了些。然后就陷入了寻求直观刺激的泥潭里，被炉石传说占了大部分的闲散时间。胜利后的空虚和失败后的不甘让人觉得幼稚可笑，可还
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你的名字</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/08/11/yourname/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/08/11/yourname/</id>
    <published>2017-08-11T14:21:28.000Z</published>
    <updated>2017-10-22T15:24:09.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/yourname-01.jpg" alt=""><br>或许平行时空下，还活着另外一个我。<br>每一天的平安过活，都是在履行存在的意义。<br>一部灾难幸存片。<br>这也是一个美好愿望吧，愿天灾能避免。<br>冥冥之中注定的我爱你。<br>激起平凡生活中的波澜吧。为什么会流泪呢？为什么会哭泣呢？那中怅然若失的感觉。梦中的故事有时就像真实发生过一样。许多生命存在的意义是什么呢？在于传承，也在于本身吧。每天浑浑噩噩生活着，也是一种生活的方式。面对事物的淡然或是较真。都在反映着我真实的活着。<br>就像一种信仰一样真实。<br>故事本身的意义。<br>故事本身就是充满想象与荒诞的。没有对与错。但直击心灵，就像发生在自己身上一样的真实。感动，为这真实的情感。</p><p>带入感强烈的男女主角<br>隐隐的对大自然事件叹为观止，却又希望灾难能不发生。<br>可能我们都不再记起具体情节。但却是一直在寻找彼此。爱情的结合是如此的奇妙。人世间如此的孤独，却因为一个人的存在，这个城市也有了鲜活的意义。没有天生的血缘，却有离不开的牵绊。因为孤独，所以我们体会了彼此的人生。让我们更深切感受到互相真实存在的证据。<br>可能时间，流动的时间，也是某种“结”，让生命跳动起来。<br>青春的悸动，是最美好的东西，生命美好的传承起源于此。最直接最原始的诉求，就是生命的传承。美好事物的更替。人活着，不就是在追求美好的事物，美好的时光吗？<br>一份再平凡不过的爱情。<br>一个再平凡不过的少女，拥有的也是独一无二的灵魂和人生。就像你我一样。可能在不经意间，就改变了世界的走向。<br>嗯，因为我们都做了一点贡献，这个世界变得更加美好。<br>爱情真的可能改变一个人的。让人变得成长。了解了更真实的社会。<br>愿有情人终成眷属。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/2017pic/yourname-01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;或许平行时空下，还活着另外一个我。&lt;br&gt;每一天的平安过活，都是在履行存在的意义。&lt;br&gt;一部灾难幸存片。&lt;br&gt;这也是一个美好愿望吧
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="观观影" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%A7%82%E8%A7%82%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《经济学的思维方式》</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/07/08/economicwayofthinking/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/07/08/economicwayofthinking/</id>
    <published>2017-07-08T00:15:21.000Z</published>
    <updated>2017-08-30T09:17:16.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 打开书之前，我问自己，什么是经济学？转了转脑海，感觉就是对经济现象的研究吧？说实话大学时候上的微观，宏观经济学课程，给我留下的思想很少，只有一些零碎的概念。什么供求关系，多头寡头，亚当斯密 “看不见的手”，还有一些数学公式，求边际效益啊什么的。印象中的经济学过于理论化，比如供求关系，过于抽象，不落地，现实模型比这个复杂多了。</p><p> 而本书的第一章，就改变了我的想法：它让我了解到，其实经济学理论的解释范围很广泛，不仅仅是关于经济相关（货币，利润，商业和金融等）的学问，也用于研究人们的选择及其无意的结果。或许你的下意识的反应，也是一种经济学的思维方式。</p><blockquote><p>所有社会现象均源于个体的行为和互动，在这些活动中，人们基于他们期望的额外收益和成本进行选择</p></blockquote><p> 这是本书的理论假设基础。<br> 什么意思呢？我的理解是，我们每个人都可以，也都是出于利己的目的而行动，并且产生的社会结果是合理的。<br>当然，利己并不代表人人都是自私，一心向钱看，不是这个意思。一切取决于你把什么看作收益和成本，以及以怎样的相对价值衡量这些收益和成本。<br> 举个例子，大家熟悉的交通，是不是会潜意识的以为是交通管制或者红绿灯的结果，当然某种意义上的确是的。但是更重要的其实是每人无时无刻不在做的决策。而每个人的决策，都是因为当下的收益和成本。首先，你肯定是想在不出交通事故，不违反交通规则的前提下，尽可能的快到目的地。可能仅有部分人会选择插队去增加收益，但是如果有更空的车道，相信你也会选择那条。当然，每个人都是这么想的。结果就是在无意中，大家达成了某种平衡，社会的秩序和协作就产生了。<br> 这是我第一次发现经济学还蛮有意思的，不再是枯燥的概念了。（想到这里就特别想吐槽大学那不知所云的教材了）。</p><p>接下来想通过几个小故事，来复盘一下几个重要概念，很有现实参考意义。</p><p><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/economicwayofthinking-01.png" alt=""></p><h3 id="渔夫的想法"><a href="#渔夫的想法" class="headerlink" title="渔夫的想法"></a><center>渔夫的想法</center></h3><p> 一个环游世界的企业家，叫醒正在打瞌睡的渔夫，给他建议，如何能做更大的生意，赚更多的钱。渔夫并不感冒，问：要那么多钱干嘛？企业家激动的说：“有钱多好，有钱你就能无忧无虑地在海滩打瞌睡，欣赏海景了啊。” “但我不是已经这样做了吗？”渔夫说。（摘自海因里希·伯尔的寓言故事）</p><p> 这则曾经被写进教科书的寓言告诉我们，金钱只是一种手段，而不是一个目的，不要忽视已拥有的幸福。<br> 但其实从经济学角度去看，不大赞同渔夫的想法。这里就需要引入一个经济学概念了：机会成本。什么叫机会成本？就是你做了一个选择时，放弃的另外一种选择（或潜在收益）。渔夫选择在海边打瞌睡时，他放弃的是捕到一条大鱼，亦或是和邻居唠嗑打麻将。而企业家不一样，企业家不环游世界，可以买个游艇海上体验，或者在大城市的商业圈里大展身手，这些都是渔夫无法想象的事情。企业家拥有更多的选择空间，在某种意义上，就是一种更大的自由。我们赚钱的目的，可能不是想立志成为多少多少万的富翁，而是在一个想要的选择面前，能够付得起这个机会成本。当然，莫欺少年穷，终须有日龙穿凤。年轻时光，你拥有的是世界上最宝贵的东西—时间。你拥有了可能创造一切的成本。<br><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/economicwayofthinking-02.png" alt=""></p><h3 id="阿三与阿四的织布厂"><a href="#阿三与阿四的织布厂" class="headerlink" title="阿三与阿四的织布厂"></a><center>阿三与阿四的织布厂</center></h3><p> 从前有两个小村庄，住着阿三和阿四，他们都拥有自己的织布厂。每月能织100匹A纹布或者50匹B纹布。阿四每月能织30匹A纹布或者40匹B纹布。假设A纹布和B纹布的需求市场一样，就是你不能只生产一种布。需要的原材料一样，卖价一样。阿四想找阿三合作，阿三应该同意吗？应该怎么合作？</p><p> 这个问题看上去很简单，但蕴含了很多经济学的思维。首先，我们来看，明显阿三对于生产A纹布和B纹布的能力都比阿四高超，这个在经济学上叫绝对优势（就是妈妈嘴边的样样比你好的邻居家孩子）。阿三每月最多能生产100匹布，阿四每月最多能生存40匹。这个数量分别是他们的极限（生产他们次擅长的布，这个数量都会减少），这个在经济学上叫做生产可能性边界。张三每生产一匹A布时，0.5匹B布就是他的生产机会成本（他放弃的另外一个选择）。同理阿四生产一匹A布的机会成本就是4/3匹布。如果他们一直只选择生产自己擅长的布，很快在各自的小村庄，一种布供不应求，一种布供大于求。这个是他们不想看到的，但是生产另外一种布，降低了输出，显然也不是最好的方法。这里就开始引入一个叫比较优势的概念了。你生产某种布的机会成本越低，你就拥有比较优势了。在产布上，阿三和阿四的比较优势（各自擅长的织布品种）都非常明显，阿三专注生产A，阿四专注生产B，但是如果他们每月进行一次合作交换，你就会神奇的发现，虽然每个月的总量没变，但却能拥有之前无法达到的生产可能性边界。就像阿四，自己每月最多只能生产30匹A纹布，但是他把每月30匹B和阿三交换，他的产量就变成了10匹B和30匹A！</p><p> 交换创造财富！amazing！<br> 当你在工作中，遇到样样都比你强的学霸，不要灰心，不要丧气，想想“比较优势”！这个世界不仅仅只是需要优秀的人就足够了。Teamwork，才能创造更宽广的可能性边界。如果你是一个leader，请要注意：“比较优势”！想想把资源投入在哪里才是更具竞争力的！<br>比较优势还有另一种说法，就是：专业化。样样通而样样不精的江湖老手，往往没有一个沉浸专业领域的人成就更高。他们每天追逐着各类热点与前沿科技，停下脚步回头一看，微波荡漾，不留一点痕迹。当然，如果你又是一个leader，请也要注意：平衡比较优势！团队就像一个高低不平的木桶，切记不要过度倾斜木桶，让压力集中在高木板（比较优势）上，而是要去想办法提高短木板的高度。</p><p><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/economicwayofthinking-03.png" alt=""></p><h3 id="杂货店的窗户碎了"><a href="#杂货店的窗户碎了" class="headerlink" title="杂货店的窗户碎了"></a><center>杂货店的窗户碎了</center></h3><p> 熊孩子小五在街道踢球，把杂货铺老张的玻璃踢碎了，有人批评了小五，而有人却说：这是一个好事啊。你看现在老张不得不花钱来修玻璃，这就会增加了修理工的收入，而他又用这个收入用来买其他东西，又增加了其他人的收入，以此类推….打破的窗户足够大，它可能会带来一轮经济繁荣！</p><p> 这个故事名称叫破窗谬论。谬论在什么地方呢？你想想，可能原本老张是想把这买玻璃的钱吃顿大餐呢？或者给媳妇买件漂亮衣服的，那商场会有新收入可用作别的支出，以此类推…你会发现，破窗其实并没有产生新的净支出，只是从别处转移了支出。破窗并没有创造新的活动，而只是创造了不同的活动。人们只看到了发生了的活动，但是他们没有看到本来会发生的活动。又或者是，如果老张修不起玻璃呢？对于未来的主观臆测，并不一定会发生，所以，这是一个典型的谬论。<br> 现在争议火热的人工智能，有些人觉得人工智能发展到一定阶段，会代替大部分劳动产业，将导致大多数人的失业，失去生存的能力，并不值得发展。只是，站在经济学角度想想，之前需要用90%的人才能达到的产量，现在只需要3%的人+机器人就能达到，这何尝不是另一种破窗谬论呢？总量并没有变化。达拉斯联邦储蓄银行总裁小罗伯特在演讲时说过一句话：真正的进步，来自工作岗位的消灭。我们要做的不是计算工作岗位的数量，而是要使每一个岗位发挥真正的作用。只是真的到那一天，可能也不仅仅是站在经济学的角度了吧，毕竟原来在一种基础劳动被消灭，我们还能学会更多的技能，本来是农民的孩子，现在的我成了产品经理。而人工智能类技术的进步，可能不是普通群众想换技能就能换的。会不会真的像《北京折叠》里描述的一样，底层阶级是被施舍了工作呢？或许那时候，要么从事无价值的劳动，要么连真正的劳动权，可能都会被剥夺吧。只是我还是不认为人类独立的思想能被机器所替代，未来更多需要的是统御和领导力吧。</p><p><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/economicwayofthinking-04.png" alt=""></p><h3 id="这个电影真难看"><a href="#这个电影真难看" class="headerlink" title="这个电影真难看"></a><center>这个电影真难看</center></h3><p> 昨天小六买了张电影票，进场看了5分钟之后，发现这个电影真难看。要不要直接回家呢？小六想了想，不能浪费票钱，就硬是忍到电影散场才匆匆离开。回家发了条朋友圈：自己买的票，跪着也要看完😂。</p><p> 没错，上面这个小六说的就是我自己。在看这本书之前，“沉没成本”这个如此著名的词，可惜我并没有任何印象。包括在《经济学原理》大部头中，也只是静静的出现在名词表中，默默无闻。对于经常沉浸在过去已做的选择中的纠结女生，表示，这个概念真的太重要了。什么叫沉没成本？就是发生在过去的，不可恢复的成本。你以为那难看的电影，在你勉为其难的观看完成，能挽回一些什么吗？NO！在你支付宝付款的那一刻，它就已经成为过去，且不可恢复了。沉没成本和你当下的选择，没有任何的关系。千万不要和机会成本搞混了。在你发现电影难看的那一刻，影响你决策的应该是，把剩下的时间做什么更有价值。也就是机会成本。并不是已经随风飘去的沉没成本，当你学了经济学，你才会明白，所有尚未发生的付出和可能得到的收益，才是影响我们决策的因素。有时候因为一个决策的失误，你会做更多的妥协去补之前的漏洞，总是觉得都已经这样了，放弃好像之前的努力都白费了。是的，在你做了选择之后，一切都已经成为过去，你需要做的是纵情向前。对与我一般容易对被坑的往事耿耿于怀的同学一个忠告：不要因为不舍，而选择了凑合去过。</p><p> 这次换了一种形式写感悟，感觉收获很多。经济学中当然还有更多有意思的思想和理念等着去挖掘。可能随着人生阅历的不同，得到的感悟也会不同吧。现阶段我觉得经济学中让我体会最大的词是：稀缺。因为世事不可兼得，更加需要珍惜每一次的体验，珍惜时间成本。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 打开书之前，我问自己，什么是经济学？转了转脑海，感觉就是对经济现象的研究吧？说实话大学时候上的微观，宏观经济学课程，给我留下的思想很少，只有一些零碎的概念。什么供求关系，多头寡头，亚当斯密 “看不见的手”，还有一些数学公式，求边际效益啊什么的。印象中的经济学过于理论化，比
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="读读书" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%AF%BB%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>像刀一样锋利的人生，清醒地过每一天</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/03/31/razoredge/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/03/31/razoredge/</id>
    <published>2017-03-31T14:37:07.000Z</published>
    <updated>2017-03-31T15:13:46.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/razoredge-01.jpg" alt=""></p><blockquote><p>“尘世的满足只是昙花一现，只有无极才会给予永久的幸福。然而没有止境的持续并不会使好的变得更好，不会使白的变得更白。如果玫瑰在中午时分失去了它黎明时的美丽，那么它在黎明时的美丽就是真实的。”</p></blockquote><p>《刀锋》。这是一本，我看完后久久无法言语的书。<br> 和之前看完《月亮与六便士》时的感觉很不一样，前者给我的是一种我行我素的自在感，一种谁都不care的狂妄感，了解自己想要的，并为了追求自己想要的毫无所惧，不为世俗所动，对于名利是从脚趾开始的不屑，或者说当其不存在。犀利，偏激，无法相处，但又天才型的那种人的一生。我羡慕那样独树一帜的人生，却并不想过那样的人生。<br> 而《刀锋》，当我翻开封面，看到卷首语：</p><blockquote><p>剃刀锋利，越之不易；<br>智者有云，得渡人稀。</p></blockquote><p> 我首先猜想的情节，就是一个偏激，横冲直撞的人，如何得道顿悟的故事。联想起自己的性格，我就有了认真去读这本书的理由。我一直觉得自己很肤浅，说话间总会不知觉的语速加快，无法避免给人以压迫感，也会无意识地去保护自己的观点，让我一直很想去努力突破。我想从文中寻找一些答案，寻找平静的力量。<br> 这的确是一本对我来讲不可多得的好书，有时候，一本书给你的共鸣甚至超过了他本身想要传达的意义。这是一本关于人生观的书，人到底为何而活？价值是什么？文中的几个角色，都在各自追逐不同的生活。<br> 舅舅埃略特。视社交地位如命的人。上流阶层地位是生活的全部。聪明才智，情调，鉴赏力，绅士而慷慨善良的性格都在主动被动的用于维系其社交人生。<br> 女主伊莎贝尔。有着美女的虚荣与自尊，爱人与被爱的需求，追求物质享受，过着精致而表面平静的生活。一位正常意义的女性代表。<br> 女配索菲。本书极端人物代表。平凡家庭的纯真女孩，在原本幸福美满的婚姻被意外摧毁后，选择了一种毁灭性的人生来表示对生活的绝望与抵抗。<br> 以上人物，活在自己框定的人生中，挣扎着过活，都不是那个顿悟者。<br> 而主角莱雷，便是那个最终寻找到自身价值意义的人。<em>“他性格中异乎寻常的力量与美好”</em>，这是作者对莱雷的第一个描述。悦耳，温暖，平静，谦逊，诚恳。这是在形容与莱雷的多次交谈时作者的用语。就像小时候脑海中渴望的大哥哥一样的存在，谦和可亲却又高山仰止。向往，羡慕，不自觉地渴望想要成为那样的人。<br> 而他又是如何走过其漫长的求索之路的呢？要从一个“邪恶”的问题开始。“人死了以后，那僵死的模样真是可怕”，年少时参战，对于战友的突然死亡，面对残酷现实，他害怕和迷茫了。</p><blockquote><p>“生活究竟是怎么回事，它究竟有没有任何意义，它究竟是不是盲目命运的一个悲剧性错误？”</p></blockquote><p> “毕竟我是因为幸运而活着（战友的救助），我想活出点名堂来，但不知道什么是名堂。”<br> 因为这些挥之不去的想法，他没有选择与未婚妻结婚，没有去过美国人的“赚钱”生活。他并不想做一个循规蹈矩，顺其大流的人。（当然，这因为有个前提，他有一定的家庭收入，不会饿死。）<br> 他所有一步步的选择，追求精神之旅，虽然是一般人所不会去做的，但能唤起我的共鸣。我们无法去评判一个人生活的对错，就像世间没有相同的叶子，也没有一模一样的人生。一个人的成功并不能够代表社会的进步，甚至可能一个人犯的错本质是社会的问题。<br> 现代人不信宗教，没有信仰，如果连追求也没有，当你浑浑噩噩在过这一生时，会不会在午夜梦回时怅然若失？却不知道为何茫然？</p><blockquote><p>“我碰巧想到人类能为自己树立的最伟大的理想是自我完善。”</p></blockquote><p> 我在想，刀锋，割裂的可能是像我这样平凡的人生，割出一点点不甘平凡的心，追求不断进步和自我完善。我是一个俗人，在莱雷抛弃财产包袱时，我所追逐的是财务自由。我能欣赏这么一个少见的人所发出的光辉，虽然无法走他的路，进入他的内心深处。但是我有走在自己的朝圣之旅。<br> “如果你不打算用知识来做任何事情，那么知识又有什么好处呢？”，这是伊莎贝尔在故事中向毛姆（故事讲述者）的提问。而在文章后部，莱雷的间接回答是：“通过知识来获得真理。最高尚但最艰难的途径是知识的途径，因为其工具是人类最宝贵的能力–理智。”<br> 我想我在读书中获得的快乐远远超越了碎片的现代生活给我的感官刺激。有时它让我困惑，茫然，而又陷入沉思。但是我的精神世界是欢愉的。我不再焦躁不安。我开始变得平静。我想这是学习的力量。</p><p> 我是清醒的在过每一天。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/2017pic/razoredge-01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尘世的满足只是昙花一现，只有无极才会给予永久的幸福。然而没有止境的持续并不会使好的变得更好，不会
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="读读书" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%AF%BB%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>投资小笔记</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/03/12/investmentnotes/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/03/12/investmentnotes/</id>
    <published>2017-03-12T04:47:16.000Z</published>
    <updated>2017-03-12T07:41:08.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/investmentnotes-00.jpg" alt=""><br>听了吴军老师连续5封投资来信（145-149期硅谷来信），感觉干货满满，这几年感觉自己对投资的理解也有了些长进，所以写下这篇小笔记供参考：</p><p>首先：先想明白<strong>投资的目的</strong>。为什么要投资？<br>作为一个普通小民，我想我的答案是明确的，投资不是想要发财暴富，而是想让自己为数不多的资产随着时间的推移不贬值，简单说就是跑赢通胀。另外，以长期定额投资的方式来保证存款的比例（花钱顺其自然很容易月光的），为将来做打算。<br>很多人喜欢用“月光族”来“自嘲”，听着感觉自己“随性洒脱”。其实，那是对自己未来的一种不负责任，在最好的年华都没有留下什么，老了怎么办呢？<br>另外借吴军老师的一句话：</p><blockquote><p>学习投资的另一个必要性是，能够在生活中用一种理性的态度、量化的方法看待和处理各种事情。</p></blockquote><p>在明确目的后，我们需要制定<strong>可行的目标和方案</strong>。<br>1、保证基本保障：即在退休之后能有一笔正常生活的养老金。<br>    我们来做一个小计算：我在55岁退休后，若需要每月10k（相对今年购买力的相对货币金额）的生活金，我需要每年保证2.5w（绝对货币金额）的投资金，并确保每年投资回报率在8%左右，其实这个投资回报率我不一定能达到，而如果我把投资回报率降到6%左右，则我退休后每月生活金会降到5.4k。当然，如果我考虑到国家健康发展，退休后能领到每月4k的退休金，我可以容忍我在56岁之后任何一年生一次100w的病（越早生病越贵）。<br>（根据<a href="http://data.stats.gov.cn/easyquery.htm?cn=C01&amp;zb=A0901&amp;sj=2015" target="_blank" rel="external">国家统计局</a> 给出的数据，14年开始通货膨胀保持在2%以下，我假设社会合理健康发展前提，以2%估算通胀。）<br>2、确立投资对象：明确现阶段可投资的项目，及对投资对象的基本考量。<br>通过更多手段（不要把鸡蛋放在同一个篮子里）去降低投资风险，降低准入成本，保证部分资产流动性以备不时之需。而不动产，买高价值实物，风险投资等等都不是我现阶段可考虑的投资项，我考虑的主要是以下几项：<br>a、银行等大厂品牌，相对安全金融产品：<br>    如：招商银行朝朝盈：3.7-4%（随取随存，流动性最高）<br>b、口碑相对保证的金融平台（P2P）：<br>   如： 京东理财：4-5.6%等（隔日或隔月取，流动性次之）<br>    懒投资：随取随存 5-6%（隔日），月／季／年期（6.5-10%）<br>    随手记：类似懒投资。<br>c、风险最高的股票：<br>    强烈不推荐短线，投机心重，耗时长，准入成本其实很高（交易手续费），一般我会关注口碑好，未来发展有前景（产品和盈利方式我能看懂）的公司，长线持有。<br>对于股票我多说几句，我本人是认可股票作为价值投资的。股票的由来是因为公司所有者愿意出让一部分所有权来获得现金（stock原意是存量，资产代名词），贷款是事先谈好了，而股票的回报，则是随着一个公司赢利能力而变化的，如果创造财富的能力在增加，即公司的价值在增加，那么存量就会变得更值钱。所以理论上股市在长期看是永远往上走的（巴股神不建议做空股票，也是因为这与客观规律相违背，社会永远是发展而不是倒退）。当然在短期来看，什么都有可能，所以我是不敢做短线的。吴军老师在信中还讲了很多投资骗局和误区，其实总而言之一句话，天上不会掉馅饼，永远不要报投机侥幸心理，有些人买股票和买彩票差不多，还有跟风严重，那不亏才怪了。股票看似复杂随机，其实本质都是一样的。当然去市场监管更严格的地方也是一个降低风险的手段，你懂得。想懂得更多关于股市的价值信息也可以关注男神公众号《姚尧》，你会对其上知天文下知地理古今中外无所不知的气质所折服的。<br>3、确立目前投资项的占比：<br>第一点已经算出，以6%-8%的投资回报率，我才能在退休后过上相对衣食无忧的生活。那如何达到这个回报率呢？其实谁都不敢保证自己一定能达到这个水平，但是我们可以通过投资的资源配比来趋进这个值，投资数量a&gt;b&gt;c 是肯定的，就算c的回报率最高，也别忘记风险是最高的，一定要把其控制在合理范围内，<br>比如由诺贝尔奖获得者夏普教授提出的，很著名的一个量化回报与风险的公式：<br>$$ 夏普比率=(投资回报-无风险回报)/波动性标准差 $$<br>中国股市近10年的夏普比率是0.22，也就是说波动性是回报的5倍左右，和过山车其实真没啥区别，千万别想不开去随机买股票！<br>当然，实际上每年的生活（进修？购买大件？培养下一代？）侧重点可能有所不同，你需要一个相对长期的规划（如10年），然后相对短期的规划（1年），来保证自己一直在合理范围内波动，这个我就不细说了。</p><p>ps：以上是假设我们身体健康活到90岁的前提（有社保的可以生一次100w的病），还有一个投资我曾经测算过，就是保险，我计算了如果同样每年投入1w元，15年之后，其实你的保额（以大都会人寿为例，你生病时拿到的钱）就低于你自己做价值投资的本金+收益了。但是保险严格意义上来讲是保障，因为他可以确保你那笔钱是一定会存，而大多数人的自制力（或突发事件）很有可能打破投资习惯，所以如果你求稳，这也是生活保障的一种，当然前提是你的病在受保范围内。</p><p>pps：以上只是针对于基础生存的现金项价值投资（数量），其实在现阶段（二十几岁），更重要的是另一个投资，自身成长（质量），制定合理的成长目标和规划，多充电！才能在每年持续的现金投资中不慌。人民币会通货膨胀，那一成不变的从业技能说不定会通货膨胀得更厉害哦！<br>ppps：听技术总监说，现在每10分钟一封前端简历，but还是招不到人😂。</p><p>附录1：（2011-2015）居民消费价格指数<br><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/investmentnotes-01.png" alt=""><br>附录2: 活到90岁的养老金投资金额测算<br><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/investmentnotes-02.png" alt=""><br>注：<br>CPI=0.02（通货膨胀比例）<br>相对价值通胀=1/(1.02^(n-1)) 即1块钱到那时能值多少钱<br>绝对=投入的人民币<br>相对=相对今年的购买力，即乘以当年的相对价值通胀<br>投资累计 =（上年存余+今年新增本金）乘（1+回报率）<br>养老金=每年花钱-退休金<br>花投累计 =（上年存余-养老金）乘（1+回报率）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/2017pic/investmentnotes-00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;听了吴军老师连续5封投资来信（145-149期硅谷来信），感觉干货满满，这几年感觉自己对投资的理解也有了些长进，所以写下
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>侧耳倾听我的心</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/02/18/whisperheart/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/02/18/whisperheart/</id>
    <published>2017-02-18T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2017-03-05T09:27:30.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/whisperheart-00.jpg" alt=""></p><p>这个夜晚，我进入了月岛雯的世界，仿佛看到了年少的自己，又看见了现在的自己。很惭愧在少年时光，有一样的青春悸动，却没有阿雯的行动力，寻找自己想要做的事情如此不遗余力的拼搏。而现在的我，在二四年华，正在努力过好每一天，终于不只是停留在虚妄的幻想中自怨自艾。<br> 宫崎骏的每个故事都是如此细腻，真挚，而富有感染力。《侧耳倾听》，两个普通少年的青春片，却让我的眼眶湿了又湿。那纯纯的年华，为飘渺未来而彷徨，为自己的不够好而害怕，为想做的事努力到废寝忘食，为跟上喜欢的人的脚步而努力。每一句对白，每一帧画面，都如此真实的就像曾经发生在我身边，亦或者说，是我现在幻想的，自己曾经应该的样子。<br> 大部分少年，可能都没有问过自己，未来想要做什么。偶尔想起来问问内心，也沦陷在学业中疲于奔命，忙得没有时间找答案。从小学，到高中，直到大学毕业，学校都并没有告诉你。尤其是像我这样，活在来自小城镇的乖乖女人设中，我有青涩少女的幻想，却看不见自己的局限，也不懂得如何去打破它。我是从毕业以后才慢慢体会了看书的乐趣，在此之前，是抗拒书本的，或者看书，就是为了交差的。除了数学，喜欢解出数学题的那一种成就感，物化生政史地，没有一样是我喜爱的。<br> 当我把电影看了一遍有一遍，感动于阿雯和圣司的努力与自我。也终于了解到自己在遗憾什么，我在感伤什么，原来，我的成长环境对我的影响比我想象中要深刻得多，而成长局限带来的遗憾，终将影响我的一生。一直以来，我都把自卑深藏于心，平凡的外表，平凡的成绩，却有一颗不甘平庸的心。我拼命去做好每一件事，在获取对方的赞赏后开心又忐忑，总是忍不住去想是不是承担不起这个称赞，把自己的作品看了又看，忍不住的去在意别人的看法，偷偷的去修正自己 。在一个不自信的少女心中，每一次的肯定都意义非凡，感恩自己这一路走来的幸运异常，铭记每一位肯定我的前辈，在我一无所有时对我的认可和鼓励。<br> 在我渐渐成长后，我懂得了如何隐藏我的不自信。而如今，我能更多的放开他人的眼光，正视而不是回避自己的不足。感谢让我成长的那些人和那些书，让我看清了我自己。</p><p> 或许每一位来自小镇的奋斗者，听见这首歌，都会想起奋斗的时候，怀念却回不去的家乡吧。</p><p><em><br>尽管离家远行 一无所有<br>但我要用自己的力量 面对挑战<br>不怕寂寞 挺起胸膛<br>变得更加坚强<br>Country road<br>沿着家乡的路 一直前行<br>就可以通向我的家<br>Country road<br>迈着疲劳的步伐 望向天空<br>故乡的小道浮现在心中<br>丘陵遍布的乡间小道<br>正在呼唤着我<br>Country road<br>沿着家乡的路 一直前行<br>就可以通向我的家<br>Country road<br>也许我会失落 也会烦躁<br>但我绝不会偷偷掉眼泪<br>朝着目标 加快步伐<br>为了不在怀念<br>Country road<br>这条路<br>牵动着我的过去<br>但我不回头<br>也不能回头<br>Country road<br>今天也好<br>明天也好<br>我也想回家 不能回头<br>再见了<br>Country road</em></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/2017pic/whisperheart-00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个夜晚，我进入了月岛雯的世界，仿佛看到了年少的自己，又看见了现在的自己。很惭愧在少年时光，有一样的青春悸动，却没有阿
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="观观影" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%A7%82%E8%A7%82%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《乘风破浪》vs《新难兄难弟》</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/02/02/duckweed/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/02/02/duckweed/</id>
    <published>2017-02-02T13:17:59.000Z</published>
    <updated>2017-03-05T09:27:41.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>春节档的《乘风破浪》，朋友圈呼声不错，我也不能免俗的去影院看了。<br>先说结论：不值票价。<br>这是我看过的影院电影中，少数如此直接了当给结论了的。可能是期待越大，失望越大吧。<br> 不论演技，只谈谈画面和剧情吧。色彩构图，只能说，还过得去。开头的一惊一乍，飞速呼啸，黄沙飞扬，没有好的剧情支撑，只会让人觉得在炫技。看着要出车祸了，果然出车祸了，没有悬念。进医院了，突然穿越了，莫名其妙。就像被剧情推着走，赶时间进度似的。回到了父亲生活的年代，就算知道无法改变过去的生活，但是父亲打架时你也跟着打架，犯傻时你也跟着犯傻，你的理智呢？不是看不惯父亲的冲动无所作为么，超前了二十多年的活法，难道不应该做些正向推进的努力么，ktv耍帅，飙车炫技，让人看了觉得毫无共鸣。剧情夸张突兀就罢了，通篇匆匆忙忙，似乎是想通过小人物的缩影反映社会的全貌，可是我只看到了无理智的斗殴打架，意气用事罢了。<br> 最重要的一点，我想是作为一个观众，不能理解这部电影到底想要表达点什么。至少看《老炮儿》的时候，我还感受到了一个沉浸在过去时代中的老人，守着自己的兄弟义气，一方天地。<br> 原谅我忍不住看一半的时候就刷豆瓣了。看到评论说剧情抄袭《新难兄难弟》，我似乎明白了什么。<br>《新难兄难弟》，1993年上映，回家就找了片源来看，想从中找找是否是我对《乘风破浪》存在偏见，没有理解他所想表达什么。<br> 结论是：我错了。精彩的电影，不用你绞尽脑汁去想，总是能让你从细微处获得感动，不同理解层面或许感触不同，但你就是能感受到，这是一部好电影。<br> 发生在香港最普通的一条街。一个普通的爸爸抱着一颗友爱乌托邦式的“我为人人，人人为我”的过分善心过了一生。看起来冷漠实际的儿子，在亲身体验了父亲的人生后，终于逐渐从不屑到了理解。人物性格鲜明而细腻，剧情发展合理而完整。而对于几个配角的刻画，也都恰到好处，小龙看到好赌父亲破誓言上场时的那个眼神，让我久久难忘。你现在的样子，就是儿女未来的榜样。<br> 真的是没有对比就没有伤害。（如果你看完《乘风破浪》和我有类似的感觉，强烈建议你看一下《新难兄难弟》）。<br> 剧情片。我们最期待的是细腻的手法，生动的故事，感同身受的体验，而不是空有的高科技的效果吧。2017年，1993年。24年过去了。我心里忍不住在想，现在我看到的大多数，觉得还不如过去的认真动人。那未来的宝宝们呢？难道回溯借鉴的只能是这些快餐片么，还是说，跳过这个时代，看20年以前的呢？我们现在身处的这个时代，留给后人的会是什么呢？回一趟家，看见绝大多数的电视台，不是没营养的真人秀娱乐，便是玛丽苏汤姆苏的五毛特效电视剧，大家习惯了傻笑，习惯了高效来钱快，翻篇了什么都不记得。<br> 只是，历史总会在未来被翻看。这个时代发生过什么。</p><p> ps：看到这个结尾，我陷入沉思。<br><img src="//cdn.monniya.com/2017pic/duckweed-01.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;春节档的《乘风破浪》，朋友圈呼声不错，我也不能免俗的去影院看了。&lt;br&gt;先说结论：不值票价。&lt;br&gt;这是我看过的影院电影中，少数如此直接了当给结论了的。可能是期待越大，失望越大吧。&lt;br&gt; 不论演技，只谈谈画面和剧情吧。色彩构图，只能说，还过得去。开头的一惊一乍，飞速呼啸，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="观观影" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%A7%82%E8%A7%82%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从今天起，我想这样生活</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/02/02/newlife/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/02/02/newlife/</id>
    <published>2017-02-02T02:50:22.000Z</published>
    <updated>2017-02-02T14:09:42.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 昨晚在洗漱的时候，突然领悟了“自律”两个字。<br> 对这个词有新的理解，是在罗老师的跨年演讲上。我慢慢淡忘了那几只飞舞的黑天鹅，那段话却不知为何一直停留在我脑海中挥霍不去。<br> 他形容吴军老师是一个自律的人。什么时间该做什么事就做什么事，绝不拖沓。<br> 我敬佩吴军老师的生活方式，我也知道这是成功人士普遍的一种生活方式，但是离学习和向往，还差一点，那时候心里还没有真正想通。我在想，活得那么克制是不是会无趣，每天的计划都安排得条理是不是会很枯燥乏味，晚上睡下就已经知道明天该怎么过。是不是就没有了surprise和adventure，一想到这些，我对于给自己定下满满当当的计划总会有下意识的排斥感。<br> 此时我突然意识到，那是我对时间管理的浅薄与偏见。<br> 每到一个节假日，相信和我一样的好青年，都会给自己定几个目标，看几本书，写点文字，总会想着学点什么。只是最后的结果相较预期的目标总会大打折扣，近两年开始，潜意识总会觉得，知识不够用了，时间不够用了，我要学习，学习，只是老是会有所谓的拖延症在犯着，看一本书，变成了翻几页书，不耐烦的时候，看了几篇书评，读了几点要义就麻痹自己读完了。<strong>我想通了，大多数时候，那是因为对自己的行为没有足够清晰期待，大脑就会潜意识的偷懒。</strong><br> 这个春节，回家前的一晚，躺在床上碎碎念的时候，无意给自己定了一个计划。看一本书，每天口语打卡，写两篇博客。<br> 今天是假期的最后一天，我发现我完成了后面两个更为清晰的目标。特别是口语打卡，我明确的知道自己为什么想要练口语，目标是想要有一天能与老外进行流利的英语谈判。所以在大年三十也能抽出时间念个半小时。当然我觉得“英语流利说”app也帮了大忙，每天的star奖励，打卡机制让我的自信心受到鼓励，让我觉得任务被一点点拆解，每天离目标更近了一步。<br><img src="//cdn.monniya.com/2017pic/newlife-01.jpg" alt=""><br>而写博客，下意识的会去思考更多的写作题材，这个目标本身就比较细化和容易达到。最后是看一本书，很遗憾没有达到理想的效果。假日的上午通常是赖床度过，下午不是陪家人出去散心就是在麻将桌，少有的碎片时间也被炉石传说挤占，当我拿起kindle时，没多久就到了饭点。只看了几章《旅行与读书》，与些许三毛的短篇，对这个结果自己并不满意，在有限的空闲时间内，拿起过书，大脑（我）就觉得完成了。<br> 写到这里我发现了，对于自控力不强的自己来说，给自己一个清晰的期待，自然会在有限的时间去选择应该去做的事。每次回忆假期，如果时间大都花在没有营养的游戏或电视剧，焦虑就会找上我。反之，达成计划的满足感，让我发现生活其实比原来更多彩。<br> 时间管理，存在的目的不仅是告诉我做什么，更重要的其实是，告诉我什么不应该做。时间开始越来越宝贵了，若能通过事先的分析和规划，作为一种指引和提醒，更有效的运用时间，那可能真的能活出另一种精彩。<br> 以前看着觉得是废话的时间象限理论突然回归到脑海中：<br> 第一象限：重要且紧急<br> 第二象限：重要但不紧急<br> 第三象限：紧急但不重要<br> 第四象限：不重要且不紧急<br> 这个理论不仅仅可以应用于工作，也适用于生活中。就如口语打卡，已是不知不觉在我重要但不紧急的时间象限里，作为 daily routine 了。<br> 我想，这回倒是不用急于把脑海中所有的to do list都搬空，慢慢的先理出第二象限，定好切实可行的目标。<br> 用心去整理生活，不要急于求成。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 昨晚在洗漱的时候，突然领悟了“自律”两个字。&lt;br&gt; 对这个词有新的理解，是在罗老师的跨年演讲上。我慢慢淡忘了那几只飞舞的黑天鹅，那段话却不知为何一直停留在我脑海中挥霍不去。&lt;br&gt; 他形容吴军老师是一个自律的人。什么时间该做什么事就做什么事，绝不拖沓。&lt;br&gt; 我敬佩吴
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>年味儿</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/01/26/yearintaste/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/01/26/yearintaste/</id>
    <published>2017-01-26T15:05:49.000Z</published>
    <updated>2017-08-30T07:54:57.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 今天是农历二十九，热热闹闹贴玩春联后，年味儿一下子就浓了起来。<br> 相较往常，今年多了一项家族聚餐的活动，外婆姐弟两的儿女们相聚一堂，共吃团圆饭。我家光荣承接了首次聚餐大任。一家人早早开始忙活，鸡鸭鱼肉，荤素搭配，累却快乐着。<br> 作为吃货，说说几样我喜爱的，老家特有的味道。<br> 第一道菜是：黄花菜嫩苗。老爸起了一大早，爬了几座山采的。在黄花菜刚长出嫩尖时采摘（常见的是等起开花了吃），老爸说这个菜看时机，看天气，今年天气不错，老天爷给面子😊。外表有点像嫩蒜叶，闻起来无味，尝起来也没有青草味，味道很难形容，香，比传统绿叶更带韧劲，但不是那种茎的难嚼，总之软硬适宜，很赞的绿叶菜。<br><img src="//cdn.monniya.com/2017pic/yearintaste-01.jpg" alt=""><br> 第二道菜是：芋头饼。这个是妈妈前两年偶然尝试的菜品，发现异常好吃。以前一般是用莲藕来现磨碎，但是手工磨经常会不够细腻，有细碎的小藕块，口感上便会粗糙一些。偶然间老妈尝试用芋头代替莲藕（一般大家都只用小芋子做菜，芋头因为炒炖都口感不佳，尝尝是扔掉的），没想到，味道很不错，芋头磨成泥之后，混上少许淀粉，面粉，肉末，团成小饼而后油炸。原来切片的那种沙沙口感不见了，比莲藕多了几分软糯和细腻，获得全家的喜爱。<br> 第三道菜是：炖菱角。每年妈妈都会留点老菱角，清炖而食，剥下黑色的外壳，里面是粉糯的白色菱肉。很香，但不能多吃哦，不易消化。<br><img src="//cdn.monniya.com/2017pic/yearintaste-03.jpg" alt=""><br> 第四道菜是：角干麦饼。菱形状的特色馒头。面粉混合红糖略微发酵，妈妈秘制做法还会加点南瓜，再撒上芝麻，最后放土灶锅里烤，一面焦黄，一面蓬松。入口嚼劲，香味四溢。<br><img src="//cdn.monniya.com/2017pic/yearintaste-04.jpg" alt=""><br> 第五道菜是：咸味薄烤麦饼。这个菜品是过年必备，相较其他食物来讲，储存时间比较久（一周左右），原料很简单，但是做起来很难，基础原料就是盐加面粉，需要将起擀面到很薄，然后也是放土灶锅里烤，成品比纸张稍厚，若是新手来做，薄厚很难掌握，然后韧劲也是饼成败的关键，卷原味粉丝，豆腐或者萝卜丝做馅来吃。如今除了家里的老人，已经很少有人会做正宗的饼了。特有的香味和口感，让我出门在外，时常想念。<br><img src="//cdn.monniya.com/2017pic/yearintaste-05.jpg" alt=""><br> 第六道菜是：蒸糕。因为其“高”的谐音，也是每年过年必会忙活的一道菜品。糯米粉，红糖，芝麻，还有某种红色的植物粉末，在一个圆圆的蒸笼中，底层先铺一种大绿叶，再是一层白一层红的往上铺，蒸熟后便成一个大圆糕，切块食用，糯米粉的细腻软糯，带上红粉的特有口感，搭配红糖的甜味与芝麻的香味，令我格外珍惜这一年一次的味道。<br> 永康还有各式特色的麦饼做法，每样我都爱吃得很。<br> 美食落腹，聚餐也在欢闹中散场，首届圆满成功，老爸格外欢颜。一件大心事终于了了。我们主动承担起重任，洗完数不清的碗。收拾好各类桌椅板凳，几桌酒席，碗筷和桌椅邻居家赞助了不少，陪爸爸一起挨家还掉，突然意识到在爸妈这代，再正常不过的互帮互助，可是轮到我这代，早已不复存在。住了几年的房子，到现在也不知道隔壁邻居是男是女，前些日子同事来家里玩，板凳不够，从来没有起过问邻居借两把的念头。邻里意识已经淡薄到如此境地了么。我在想若是今后在大城市生根发芽，在冰冷的钢筋水泥中穿梭时，这应该是不可避免会消失的年味和人情味吧。或许是因为那只是个租赁的房子么，顺带觉得邻里也只是来去匆匆的过客？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 今天是农历二十九，热热闹闹贴玩春联后，年味儿一下子就浓了起来。&lt;br&gt; 相较往常，今年多了一项家族聚餐的活动，外婆姐弟两的儿女们相聚一堂，共吃团圆饭。我家光荣承接了首次聚餐大任。一家人早早开始忙活，鸡鸭鱼肉，荤素搭配，累却快乐着。&lt;br&gt; 作为吃货，说说几样我喜爱的，老家
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从炉石传说服务器故障说起</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/01/24/updatebug/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/01/24/updatebug/</id>
    <published>2017-01-24T15:15:04.000Z</published>
    <updated>2017-02-02T14:09:45.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 临近放假的这几天，发生了几件事，令我感触良多。<br> 先说说第一件：炉石传说服务器故障。这辈子玩过的大型游戏就两款，魔兽世界，炉石传说。格局宏大，剧情丰富，画面精美，制作优良，处处细节，处处惊喜。夸的我都词穷了，其实刚刚是想说故障的来着。这次故障算是轰动游戏界了，为何如此大型游戏，多路备份的服务器数据会相继出现问题呢？答案我不知道，只知道代价是巨大的。（补偿公告对我等普通玩家来讲的确是业界良心了，让我等穷苦竞技场选手着实暴富了一把🤦‍）不知道有没有产品经理为此背锅，略重。<br><img src="//cdn.monniya.com/2017pic/updatebug-00.jpg" alt=""><br>剩下两件都是公司内发生的。其中一件是这样的，有个移动端播放问题，（因为微信浏览器的某条霸权，播放视频非腾讯域名下的都强制全屏，表达不满，特地提下细节），困扰产品将近一年。最近无意中发现一条策略可以间接解决此问题。产品很兴奋，技术很兴奋，遂撸起袖子就干，吭哧吭哧的搞了一个多星期，还真的实现了。之前客户对此功能的呼声非常强烈，所以在测试基本功能正常后就上线了。上线了之后才发现，解决了这个问题，在千奇百怪的安卓端却带出了两个新的问题。很尴尬，解决了大部分关注此功能的用户诉求，但同时，也因为新出的小缺陷而伤害了另外关注点的用户。但事已至此，怎么办呢？我给出的方案是：回滚版本，或者解决问题（有限时间），回滚其实是大家最不希望做的，代价是最为巨大的，但是事已至此，没有当初可以后悔，今后只能谨慎更新。<br> 有两点是我在此事件中感悟到的：<br> 1、很多时候，正向思维行不通，试试反向思维。我们一直想着腾讯不开放全屏域名限制，我们永远也实现不了这个功能了，殊不知，若把整个产品都作为视频的组成部分，就不存在强制全屏问题了。<br> 2、想解决问题的出发点固然好，但远远不够，没有严谨的产品考量，只顾解决老问题而出现新问题，反而更伤害用户，得不偿失。这一点其实光是产品方思考也挺有局限性的，大部分产品经理不了解技术实现原理（就算了解也不能指手画脚，或者用技术思维做产品也很可怕），有时候一个问题的解决方法可能在于技术层，而在想到方案后，没有充分的技术demo，可能也很难找出方案的不足之处，经过此次事件也让几位小伙伴深刻认识到开功能筹备会的真正意义所在，也算是收获之一。</p><p> 另外还有一件，更闹心。几个月前的某个产品功能，我们更改了功能逻辑（增加限制），而某个老用户，在我们没做变更前对这个功能（存在开放接口）进行过测试，前两天突然找来说之前好不容易做的测试，流程走不通了，又需要紧急使用，怎么办呢？某位产品同学居然擅自决定想让技术开绿灯，更改代码给这个用户放行。若不是在更新时例行询问了一下，可能此事就大条了。作为一个通用型平台产品，不可能为任何用户更改特定代码，这个最基本的原则，差点就这样莫名其妙被打破了。产品同学想要给客户解决问题没有错，但是找到的方法却是如此荒唐的，这是令我深深陷入反思的一件事。</p><p> 在一个初创型创业公司，一个产品功能从需求设计到上线其实是比较快速的，敏捷式开发是基本策略之一。快速上线，试错，优化，迭代。在一个刚开始只有主线的时期，这个方法没有错。但是随着时间的推移，慢慢的产品功能变的越来越复杂，渐渐出现稳定的客户群基础，一味追求敏捷，快速响应，会暴露出很多问题。还有另外更重要的就是产品原则性问题。非常有必要的就此展开团队讨论，确认基础原则。还有就是产品和技术团队的合作流程。年底分出了几个小组，其实就是产品线的雏形了，如何能几驾马车并驾齐驱，有速有序，考验才刚刚开始。</p><p>所幸大家都意识到了问题 。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 临近放假的这几天，发生了几件事，令我感触良多。&lt;br&gt; 先说说第一件：炉石传说服务器故障。这辈子玩过的大型游戏就两款，魔兽世界，炉石传说。格局宏大，剧情丰富，画面精美，制作优良，处处细节，处处惊喜。夸的我都词穷了，其实刚刚是想说故障的来着。这次故障算是轰动游戏界了，为何如
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>团队二三事--读《重新定义团队》</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/01/08/workrules/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/01/08/workrules/</id>
    <published>2017-01-08T15:13:23.000Z</published>
    <updated>2017-02-02T14:10:03.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/workrules-00.jpg" alt=""><br> 在深圳机场神奇误机后买的书，读了后，回顾自身，感触良多，文中的许多观点和我的行为准则很像，写出来做个整理。<br>我开始带团队其实时间不长，一年多。但是在创业公司的神奇之处就在于，你居然有机会从0开始建立这个团队，挑战无限，跌跌撞撞，每天都是成长。<br>之前做PD，手中的产品就是全世界，设计原型，沟通ui视觉，push开发，推进测试，更多的是作为产品的设计者和团队中的协调者，做久了产品我就在想，领导应该怎么当？具象的事件都有对应的人负责，不具象的那些宏伟战略是如何规划出来的呢？<br>而这一年来发现，战略的确是挑战之一，有同一层级的攻坚小组和你一起来规划制定，但更大的挑战在于人，如何排兵布阵，攻城略地。识人，培养人，还有团队构建，大部分挑战在于无形。<br>下面是我觉得带团队较为重要的几个要点：</p><blockquote><p>像创业者一样行动</p></blockquote><p>第一章的标题是：成为一名创始人。成为一名创始人并不意味着要去建立一家新公司，在我看来，是主动承担某些责任，有对团队的责任，产品的责任，还有自身成长的责任。可能用“创业者”来形容会更合适，你想要把这份工作当成一份事业去打拼，还是仅仅当成一份工作，做一个早九晚六的雇员。你（和你的团队）看待这份工作的方式，直接决定了你的态度和行为。我想，对于一个有追求的人，答案应该是前者。过去一年，我们不断的提高自己的认知去促进团队达成更有价值的企业服务，不断更新优化协作方式，希望营造一个积极的处事态度去面对未知的挑战。创业公司，如果成员太在意职能边界，那一个个范围圈会变得越来越小，处理模糊事件的态度会越消极，那事情只会越来越糟糕。在合理范围内的前提需要大家有所交集，才能不断前进。</p><blockquote><p>知人善用</p></blockquote><p>了解团队每个人的性格和能力特点，在合适的岗位放合适的人。领导能力，组织能力，沟通能力，写在简历上都很虚的东西，丢到项目里，实践出真知。只是有时候就是有很多现实原因，比如金钱，比如找不到人（这个暂时我也无法解决，读了文章也没用，没有google的实力）。但是如何最大化激发成员潜力我有话说：最好的方式就是以身作则，以行动来表明“创业者”态度。还有一点：把不良情绪扼杀在摇篮里。很庆幸我们的团队在一年中都很团结向上，看到过身边公司很多消极情绪的蔓延，产品未来，团队沟通，岗位压力，福利待遇，甚至个人性格，后果严重，团队领袖责无旁贷。<br>在此补充一点，不要把成员积极的完成超越职能边界的事情当作理所当然，不要吝啬感谢和认可，对于成员的每一点进步和优秀，都要看在眼里，这才是积极的意义。</p><blockquote><p>绩效管理和团队成长</p></blockquote><p>公司的绩效打分决定权基本在leader手中，如何公平公正的做出评判是我头疼不已的事情。我想说：创业公司无法提供给你具有竞争力的薪资，那在不得已的时候，真的不要扣绩效。任何一次不得已的操作（我认为工作上出现很不满意的表现），都是在于一对一探讨后得出，如果对于处理结果有异议，我们可以探讨到没有异议为止。<br>对于OKRs (Objectives and Key Results 目标和主要结果) ，我们在月度和季度总结中采用了类似方式，作为一种回顾和展望的手段吧，计划重要，时刻根据时机修正计划更重要。<br>每周一次的成员分享会，分享是初衷，促进交流是一个逐步的正向影响。对于一个有较多职能组合的团队，找个时间坐在一起谈谈，互相了解对方在干什么，蛮重要的。</p><blockquote><p>助推</p></blockquote><p>助推影响选择，而非强制选择。助推的定义有多种，本章对我来说更多的是反思和回顾。因为不合理的助推，即演变成“强推”。我也不知道很多时候自己有没有做好。个人性格使然，让我做事会相对激进，有时自认为平等的沟通却给别人带来压迫性。所以我不知道是我影响了你的选择，还是在沟通中替你做了选择。但是，庆幸我自己一直意识到这个问题，促使我每次于他人讨论后会进行反思，是否太过坚持自己的观点？别人为什么会坚持这样的观点？是否于不同职能的立场不同？如何找到更优的处理方式？一年下来，感觉自己变的更加客观和理智。</p><p>写在最后：引用一句，“创业就是在天堂与地狱间的不断往返”。如果你在人生中最黄金的时刻，每天都过的很平淡，那真的是要考虑，换个“工作”了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/2017pic/workrules-00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt; 在深圳机场神奇误机后买的书，读了后，回顾自身，感触良多，文中的许多观点和我的行为准则很像，写出来做个整理。&lt;br&gt;我开始带团队其实
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="读读书" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%AF%BB%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017年的第一篇文章</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/01/05/firstof2017/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/01/05/firstof2017/</id>
    <published>2017-01-04T16:01:51.000Z</published>
    <updated>2017-08-30T06:05:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/2017pic/firstof2017-00.jpg" alt=""><br>2017年的第二个工作日。完成了A合作伙伴的服务评审（我是被评审人）；商量解决财务的对账问题；完成了团队的年度报告会，季度规划会，分享会；整理了一系列接口解决了B合作伙伴的问题，顺便解决了沟通问题；向C合作伙伴推进了产品互通的进度；面试了一位同学；给市场伙伴提了一点D合作伙伴的合作方向；协调还了E合作伙伴的设备。回到家葛优瘫，听着小熊将战斗了多少个bug，新增了给力功能的同时，大脑还是在飞速旋转构思下周的年会应该讲点什么。<br>我突然发现,我每天处理的事宜开始达到自己的并发上限，我突然发现我一直在挑战自己的上限。<br>准备换个思路。补上拖了几天的2016年的总结，在脑海中盘旋了好几日，想不好如何去落笔，想说的东西太多了。</p><blockquote><p>关于工作</p></blockquote><p>2016年最值得说的事，就是我开始对整个产品团队负责。我还记得15年底刚调整岗位时忐忑的我，拿到印上title的名片时，斗志满满的同时还有那么点不安；向熟人介绍自己时，故意模糊掉title，不想在没有做出成绩前拿话语做解释。还记得第一次拜访客户的情景，和技术leader一起，见面被说“好年轻，怎么和我们实习生差不多～”，但是面对十几个人的轮番口水攻击越战越勇。这一年面对太多巨无霸公司，从未退缩。感谢全国各地的实地奋战塑造了一个全面的我，不再只是个纸上谈兵，浮于表面的产品人。<br>2016年，我们一直在不断地提高自己的认知去帮助客户创造更多的价值。我们在不断试错，挑剔产品中进步（感谢被我鞭策了一年越来越优秀的小伙伴们，没有嫌弃粗暴无情的我）。<br>而在向团队小伙伴们做完年度报告的今天，看到大家肯定的眼神，听到那由衷的掌声，我想和自己说，Monniya，你真的好棒。</p><blockquote><p>关于生活</p></blockquote><p>2016年做的第一件提高生活品质的事，就是换了一个更大的租赁房子。有了书房，购置了沙发和电视，实现躺在沙发玩xbox的夙愿。<br>2016年坚持了一年多的空中瑜伽终于在喜欢老师的离开和下班时间的被挤占下被我放弃了，小龙女的马甲线已消失不见～😭。<br>2016年一直自行车日常出行，公共交通远门，为环保贡献了自己的一份力量。<br>2016年完成两次出游计划～拥抱了两次清澈透亮的蓝色大海～自学了还不会换气泳姿傻气的游泳～拍了人生中的第一张泳装照～</p><blockquote><p>关于爱情</p></blockquote><p>感谢一直以来的身心陪伴；感谢有你照顾生活自理能力低下的我；感谢容忍喜怒无常的产品狂魔；而我也一直相信有理想有追求的你，能在2017练出四块腹肌😂。</p><blockquote><p>关于2017</p></blockquote><p>如果说2016是滑翔的一年，是乘风的一年，那2017就是稳步起飞的一年。我们的产品在不断的打磨中找到越来越明晰的价值方向，我相信我们将逐步企稳，扶摇直上。</p><p>关于我的你，2017会是见证的一年，希望能在白发苍苍时想起那掀起我头纱的瞬间，甜蜜无间。</p><p>而关于我自己，我想在2017活得更精致一些。能够在可控范围内变得更温柔一些～</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/2017pic/firstof2017-00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;2017年的第二个工作日。完成了A合作伙伴的服务评审（我是被评审人）；商量解决财务的对账问题；完成了团队的年度报告会，季度规划会
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>THE END OF BEGINNING</title>
    <link href="https://monniya.com/2016/10/31/endofbeginning/"/>
    <id>https://monniya.com/2016/10/31/endofbeginning/</id>
    <published>2016-10-31T13:25:40.000Z</published>
    <updated>2017-01-09T15:10:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="//cdn.monniya.com/2016/endofbeginning-00.jpg" alt=""><br> 感觉动笔好难。拿起又放下，思绪起了又落。<br> 距离上一篇博客，过去了3个月又13天，期间断断续续有过的文字，一闪而过的想法都最终没能让我打开VScode，只有在印象笔记中存在几个标题和几段文字残骸。<br> 源起周末的系统重装，256G的内存，被杂乱的文件塞满得只剩十几G，没办法只能痛下决心清理电脑。备份到最后才发现，Blog文件夹早已不见，我慌了，翻遍所有角落都没有。上次update是什么时候，我早已无从想起。心情一下子差到极点，想抓狂却忍住了发泄。是我忘记了这个温情的角落，在匆忙中度过过去的每一天，连更新一下最近阅读的动作都被偷懒省下了。<br> 我安静的想了想，过去的这三个月，我做了什么呢？我在验证，打磨，优化产品与团队，各处奔波去训练我的交际与口才。回头看那一颗心的跌跌撞撞，飘飘荡荡，勇敢跨过了很多从未经历的障碍，虽然还是很肤浅，却不再一无所知。因为忙的借口，也逃避了很多。读完一本书，散落的感悟懒得去捡起。还是苍白的文字，进步甚微。<br> 没有哭闹，默默的收拾残局，找回一篇篇曾经的文字。看着那时候的自己，就像擦拭着落在青春里的灰尘，没有深度的文字，但活泼简单。<br> 只是三个月而已，却发现像过了好几年，就算害怕，就算前路茫茫，我也能镇定的前行，因为我不再是一个人，而是肩负着整个团队的责任。<br> 我回来了，我还是这个我，我不再是那个我。<br> 看到今天二爷的推送，正好下午和鲁大的谈话很贴切，选着做标题吧。<br> Now this is not the end. It is not even the beginning of the end. But it is, perhaps, the end of the beginning.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;//cdn.monniya.com/2016/endofbeginning-00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt; 感觉动笔好难。拿起又放下，思绪起了又落。&lt;br&gt; 距离上一篇博客，过去了3个月又13天，期间断断续续有过的文字，一闪而过的想法都最终没能让
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《解忧杂货店》</title>
    <link href="https://monniya.com/2016/07/17/jieyou/"/>
    <id>https://monniya.com/2016/07/17/jieyou/</id>
    <published>2016-07-17T10:31:02.000Z</published>
    <updated>2016-12-27T15:06:36.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="//cdn.monniya.com/2016/jieyou00.jpg" alt=""></p><p> 每个人都会有烦恼，成长的烦恼，家庭的烦恼，环境的烦恼，甚至是今晚吃什么也会烦恼。如果有一家店提供免费解忧咨询，你会把你的烦恼投出去吗？我想，如果到了自身已经无法做决定的时候，必定已是很大的烦恼了。“他们都是内心破了个洞，重要的东西正从那个破洞逐渐流失。”只是把未来和人生的选择寄托在素未谋面的老爷爷身上，是所谓的病急乱投医吗？或许你已经无助得快被它淹死了，或许在你求助他们的时候，是不是其实心里已经有答案了呢？只是希望获得别人的支持或某种意义的反对（明知道自己的决定是错误，却还是想要去做，很想有个人泼你冷水吧）。<br> 浪矢老爷爷原本因失去老伴而黯淡无光的晚年，因为解忧咨询而重变精神抖擞，原本只是一个个孩童的玩笑，老爷爷机智的作答，到后来真的有了烦恼来咨询。他们之间建立了默契的方式，咨询者从卷帘门投入一个问题信，第二天能够在牛奶箱得到浪矢爷爷真挚的回答。大概这就是人生的价值吧，至少对方是在真心希望一个答案，而他也在努力给出最真挚的回答。只是，给了建议，是否会错误呢？是否会因此而改变了别人的人生呢？因为一个曾做咨询的单亲妈妈失事，浪矢爷爷耿耿于怀，陷入了不安与自责，是不是因为听从了自己的建议，从而走上了错误的人生呢？无法释怀，浪矢爷爷决定关闭解忧咨询。<br> 或许真的存在上帝之手吧，或许那是浪矢的情人在天堂不忍善良的他带着遗憾离开，替爷爷打开了时光之门。在他生命的最后时光，某一个晚上与未来的三十三年相连接，那个晚上浪矢杂货店解忧窗口复活，那些受过咨询的人投来了他们的“如实回答”感谢信，爷爷欣慰而释然，而刚好在那个晚上，三个迷途的青年，机缘巧合进了这杂货店，在爷爷进入医院的那段时光，在平行世界的这头拆开了信，当了解忧人。前途未卜，没有工作，没有家庭的孤儿，面对咨询“做音乐还是继承家业”，“陪患绝症的爱人还是继续追寻梦想”“想放弃正经工作当陪酒小姐挣钱创业”，三个年轻人斗争许久做了真挚的回答，第一次感受到自己存在的价值。或许真正去决定你人生还是你对未来的态度，对自己内心的态度以及付诸行动。但是一个真挚的建议起到的作用比你想象中要大很多。<br> 读到最后一个对于白纸的回答，我感动的落泪了。不得不说这是一本很有正能量的治愈小说，迷茫的青年投下那封空白的信，不仅仅是做个实验，内心也是期望能有个指引吧。我一无所有看不到未来，我甚至想提问都不知从何问起。这是爷爷对最后一个咨询的回答。</p><blockquote><p>“如果把来找我咨询的人比喻迷途的羔羊，通常他们手上都有地图，却没有去看，或是不知道自己目前的位置。<br>但我相信你不属于这两种情况。你的地图是一张白纸，所以即使想决定目的地，也不知道路在哪里。<br>地图是一张白纸，这当然很伤脑筋。任何人都会不知所措。可是换个角度来看，正因为是一张白纸，才可以随心所欲地描绘地图。一切全在你自己。对你来说，一切都是自由的，在你面前时无限的可能。<br>这可是很棒的事啊。我衷心祈祷你可以相信自己，无悔地燃烧自己的人生。” </p></blockquote><p>这个周末喝下了这罐满满的鸡汤，但我一点也不觉得腻味，因为真挚，因为那个世界里的人都那么认真的活着。东野圭吾先生的文字细腻而感人，不用像悬疑小说一样去推敲细节，而是感受故事传达的力量，与读《白夜行》是伤感而沉重的的心态不同，读完陷入沉思，在我无数个人生岔路口，在我徘徊踌躇的时候，是谁扮演了浪矢爷爷的角色呢？那个怀着一颗不甘平凡心的少女，那些流失在岁月长河中的决定，你有没有后悔过呢？<br> 嗯。继续往前。<br>ps：开了个公众号，还是Monniya，如果喜欢我的文字，欢迎订阅。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;//cdn.monniya.com/2016/jieyou00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 每个人都会有烦恼，成长的烦恼，家庭的烦恼，环境的烦恼，甚至是今晚吃什么也会烦恼。如果有一家店提供免费解忧咨询，你会把你的烦恼投出去吗？我想，如果到了
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="读读书" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%AF%BB%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《如何阅读一本书》</title>
    <link href="https://monniya.com/2016/07/10/howtoread/"/>
    <id>https://monniya.com/2016/07/10/howtoread/</id>
    <published>2016-07-10T11:31:17.000Z</published>
    <updated>2016-10-30T10:55:30.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>“有些书可以浅尝即止，有些书是要生吞活剥，只有少数的书是咀嚼与消化的”－－弗兰西斯 ∙培根</p></blockquote><p> 这两天在看《如何阅读一本书》。相信大家会觉得好笑，牙牙学语时我们就开始识字，到今天也有二十几年了，难道还没学会如何读一本书么？<br>我翻开这本书的目的，是想学习如何更高效的读一本书，那种很难让自己全神贯注几个小时的，难读的书（当然不是指小说，你懂得）。分析类，论述类的好书，有时候翻了好几页，明明字字认真阅读，脑海却陷入白日梦的状态，等清醒过来，完全不记得刚看过了什么，不是不想认真，而是不知道怎么去认真。<br> 在信息爆炸的时代，有大把优质免费资源，只是需要你能识别和筛选，而大多数人的这个能力其实并不强，读一本书也是一样。在这个步履匆匆的时代，每天能花在读书上的时间有多少？更多时候的我们选择是读文章，是娱乐消遣，而不是理解与思考，公众号的文章超过两屏的文字就开始一目十行了，看着人家的观点觉得不过如此，真要自己去写，繁杂的思路，却不知如何动笔了。<br> 这是一本1940年初版的书，1970年修订再版。作者是莫提默·J. 艾德勒和查尔斯·范多伦，学者、教育家，以及第十五版《大英百科全书》的编辑。浮现在脑海中的第一印象就是，白发苍苍的老爷爷教授，字字珠玑，教你阅读的真谛。<br> 如何阅读一本书，本书首先明确并且反复强调的一个观点就是阅读的主动性，我们不是在被动接受作者的观点，而是主动掌握住作者发出的讯息，保持清醒，越主动，收获越多。是与作者惺惺相惜还是意见相左，亦或领悟更多。再讲阅读的层次，从基础阅读（识字阶段），检视阅读（略读文章，掌握主旨），到分析阅读（读到这本书成为自己的），最后是主题阅读（在多本同类中找到自我理解的价值）。<br> 阅读有从浅到深，我们不可能把每本书都花同样的时间去阅读。一个读的很广泛，却读的不精的人，与其值得赞美，不如值得同情。就像霍布斯所说：“如果我像一般人一样读那么多书，我就跟他们一样愚蠢了”。所以，把书分类及主旨预判，是读书的第一步。当然你可以参考各类网站，自媒体，大v的推荐（辅助阅读的一种，在此之前，每次搜索一本书加到豆瓣想读中，默认跳出的分类页面总是被我无情的掠过，可能是时机不对，我还没开始读，怎么能做分类了呢？）你可以选择先略读（除了希望保持神秘性的小说），即在有限时间内快速获取书的大意。不要翻开书就开始读第一章，挨个往下读。而是先看看序与目录，想想书的主题和躯干。可以重点先看看每章的最后两三页（一般作者都会在结尾将自己的观点总结重申）。当你认为这是一本值得更进一步阅读的书，你再开始正式。<br> 第二步是获取文章的内容，并尽量简短地说出。“不要满足感觉上的整体”，自己却说不出口。一个人如果知道自己在想什么，却说不出来，通常是其实并不知道自己在想什么，或者说不知道怎么去归纳。作为一个产品经理表示感触极深，良好的语言组织能力是沟通和表达的基础，很多时候我们觉得自己知道怎么讲，用碎片化的语言去遮遮掩掩，玩思维跳跃，但是写出来却很难。准确的功能描述，精炼的文字引导，很多时候都做得不好。这里还要强调阅读的速度。如果你想在第一遍就一字一句的细致阅读，很大情况下瞌睡虫就来找你了。注意保持清醒，先粗浅的阅读一遍，保持快慢有素。无关紧要的可以快速通过，而有价值的，可以适当逗留反复阅读。对关键词保持警醒，但遇到不懂的地方不要停下来咬文嚼字，感觉说的有点矛盾，其实是不要轻易跳出主线，我们很容易受外界干扰，去查手机或翻引用有时候很难再回来。<br> 第三步及之后去开始顺序获取文章的重要部分，找出论述和主张。这里有一个重要技巧就是找到与作者共通的词义，会大大增加对一本书的理解力。也更能与作者达成某种共识。当然，为了防止你读了后面忘了前面，记笔记也是好习惯之一。“阅读，如果是主动的，就是一种思考，而思考倾向于用语言表达出来－－不管是用讲的还是写的”。用讲的可能不是适用大多数人，“让书称为你的一部分最好的方法就是要去写下来”。自从用kindle读书后，我习惯随手把文字标注，而不是像以前一样抄录下来，以及写下过程灵感。我的LAMY在笔筒里安静的呆了太久了。当然，打字记录也不错。主动去做点什么，就不会困了，笔记可以作为与作者双向沟通的过程，表达与作者之前相异惑相同的观点，这是你对作者所能表示的最高的敬意。<br> 作者花了三个章节，把分析阅读的最后步骤定为评论一本书的规则，希望能把阅读当作一场对话，礼貌地等作者讲完全部，能诠释全书意思后提出同意或反对评论，并要提出站得住脚的依据，而不是在瞄了几眼后粗暴的评判。读到这里令人深思，在传统的教育学习中，可能更多的是去读书，读“好书”，去接受课堂的知识，而不是教会我们怎么去评判一本书。而在作者眼中，这是深层次阅读一本书最后的阶段。孟子的至理名言：尽信书，则不如无书,讲的就是这个道理。<br> 说了这么多，其实关键在两点：<strong>主动性</strong>。要成为一个好读者，就要懂得依照一本书的特质，运用不同的阅读技巧来阅读，而不是埋头乱啃；<strong>行动</strong>。任何书都不能解决该书所关心的实际问题。正如本书，只能帮助你认清阅读而已。而解决问题只有靠行动，行动只能在现实发生，而不是在书本中发生。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“有些书可以浅尝即止，有些书是要生吞活剥，只有少数的书是咀嚼与消化的”－－弗兰西斯 ∙培根&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt; 这两天在看《如何阅读一本书》。相信大家会觉得好笑，牙牙学语时我们就开始识字，到今天也有二十几年了，难道还没学会如
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="读读书" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%AF%BB%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>vno主题优化(三）添加博客统计</title>
    <link href="https://monniya.com/2016/06/14/article-analytics/"/>
    <id>https://monniya.com/2016/06/14/article-analytics/</id>
    <published>2016-06-14T10:31:47.000Z</published>
    <updated>2016-12-27T15:06:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 如果你想对网站访问做个分析，想统计下博客每篇文章的访问人数(如右上角），可能这篇文章能帮到你。</p><blockquote><p>网站统计</p></blockquote><p>对于网站统计，<a href="https://www.google.com/intl/zh-CN/analytics/" target="_blank" rel="external">谷歌分析</a> 无疑最佳,各种酷炫功能等你去发现。<br>使用步骤：<br>1.注册一个google analytics的账户，创建一个跟踪网站，获取到跟踪ID,如下示例：<br><img src="//cdn.monniya.com/2016/article-analytics-google.jpeg" alt=""><br>2.因为之前加了<code>themes/new-vno/layout/_partial/google_analytics.ejs </code>文件，所以直接填到主题的配置文件<code>_config.yml</code>中即可,如下：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">google_analytics: UA-78918255-1</div></pre></td></tr></table></figure></p><p>对于不能翻墙的同学，也给你准备了<a href="//tongji.baidu.com/">百度统计</a>，功能类似，配置也类似，这个是为了主题配置方便写的，其实直接把这段代码贴到头部，尾部文件都可以<br>1.注册百度统计的账户，添加网站，获取代码，找到其中的识别码（一串字符）<br><img src="//cdn.monniya.com/2016/article-analytics-baidu.jpeg" alt=""></p><p>不想创建文件的可以直接更新github上的<a href="https://github.com/monniya/hexo-theme-new-vno" target="_blank" rel="external">主题</a>，可以下面的跳过2，3步骤<br>2.新建文件，放置位置：<code>themes/new-vno/layout/_partial/baidu_tongji.ejs</code></p><p>添加统计脚本：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div><div class="line">8</div><div class="line">9</div><div class="line">10</div><div class="line">11</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">&lt;% if (theme.baidu_tongji) &#123; %&gt;</div><div class="line">    &lt;script&gt;</div><div class="line">        var _hmt = _hmt || [];</div><div class="line">        (function() &#123;</div><div class="line">            var hm = document.createElement(&quot;script&quot;);</div><div class="line">            hm.src = &quot;//hm.baidu.com/hm.js?&lt;%= theme.baidu_tongji %&gt;&quot;;</div><div class="line">            var s = document.getElementsByTagName(&quot;script&quot;)[0]; </div><div class="line">            s.parentNode.insertBefore(hm, s);</div><div class="line">        &#125;)();</div><div class="line">    &lt;/script&gt;</div><div class="line">&lt;% &#125; %&gt;</div></pre></td></tr></table></figure></p><p>3.在<code>themes/new-vno/layout/layout.ejs</code>文件加入引用：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">&lt;%- partial(&apos;_partial/baidu_tongji&apos;) %&gt;</div></pre></td></tr></table></figure><p>4.把识别码填到配置文件<code>_config.yml</code>中即可：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">baidu_tongji: 9cdad07c755fa23f6aced510c6760e87</div></pre></td></tr></table></figure></p><blockquote><p>文章访问统计</p></blockquote><p>这个功能喵神貌似没弄，说实话挺破坏美感的，我放来放去，只能把它放在右上角。凑合看吧。功能用了<a href="//ibruce.info/2015/04/04/busuanzi/">不蒜子大神</a>的，即统计pv（页面点击量）.<br>可以直接更新github上的<a href="https://github.com/monniya/hexo-theme-new-vno" target="_blank" rel="external">主题</a></p><p>或者按以下使用步骤：<br>1.脚本引用</p><p>在<code>themes/new-vno/layout/layout.ejs</code>文件中加入以下代码。当然，加在你的footer，header中都可以<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">&lt;script async src=&quot;https://dn-lbstatics.qbox.me/busuanzi/2.3/busuanzi.pure.mini.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;</div></pre></td></tr></table></figure></p><p>2.把点击量显示在每篇文章的右上角</p><p>在<code>themes/new-vno/layout/post.ejs</code>文件中加入以下代码：加在<code>post-meta</code>那个div中，即文章头部<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">&lt;span class=&quot;page-pv&quot;&gt;     </div><div class="line">     &amp;nbsp;阅读&amp;nbsp;&lt;span id=&quot;busuanzi_value_page_pv&quot;&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-spinner fa-spin&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;</div><div class="line">&lt;/span&gt;</div></pre></td></tr></table></figure></p><p>其中：<code>id=”busuanzi_value_page_pv”</code>是脚本识别必填，其他都属于样式，<br>在统计数没加载出来之前有个齿轮转转效果，这个是参考潘神的，齿轮上用了font-awesome字体，也可以自己换。<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">&lt;i class=&quot;fa fa-spinner fa-spin&quot;&gt;&lt;/i&gt;</div></pre></td></tr></table></figure></p><p>3.美化样式</p><p>在<code>/themes/new-vno/source/css/vno.styl</code>文件中加入以下代码：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div><div class="line">8</div><div class="line">9</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">.post-meta .page-pv &#123;</div><div class="line">    </div><div class="line">    margin-right: 0.5em;</div><div class="line">    font-size: 0.8em;</div><div class="line">    float: right;</div><div class="line">&#125;</div><div class="line">i.fa.fa-spinner.fa-spin &#123;</div><div class="line">    font-size: 0.8em;</div><div class="line">&#125;</div></pre></td></tr></table></figure></p><p>好了，搞定。<br>相关文章：<a href="//monniya.com/2016/02/24/theme-vno-diy">vno主题优化(一)</a><br>相关文章：<a href="//monniya.com/2016/03/29/theme-vno-diy2/">vno主题优化(二) 添加上下篇导航及优化disqus速度</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 如果你想对网站访问做个分析，想统计下博客每篇文章的访问人数(如右上角），可能这篇文章能帮到你。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;网站统计&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;对于网站统计，&lt;a href=&quot;https://www.google.com/int
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="敲敲码" scheme="https://monniya.com/tags/%E6%95%B2%E6%95%B2%E7%A0%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>情人</title>
    <link href="https://monniya.com/2016/05/28/lover/"/>
    <id>https://monniya.com/2016/05/28/lover/</id>
    <published>2016-05-28T14:32:04.000Z</published>
    <updated>2016-12-27T15:04:15.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="//cdn.monniya.com/2016/lover.jpg" alt=""><br> 在一个阴暗潮湿的下午，阴郁，延绵小雨不停的下午。看完了《情人》。在此之前，和大多数人一样，只读过那闻名的开头第一段。那段美好又充满沧桑，简洁又富有内涵，不仅为美貌更为时光的坚持所倾倒的完美的一段话。</p><blockquote><p>我已经老了，有一天，在一处公共场所的大厅里，有一个男人向我走来。他主动介绍自己，他对我说：“我认识你，永远记得你。那时候，你还很年轻，人人都说你美，现在，我是特为来告诉你，对我来说，我觉得现在你比年轻的时候更美，那是你是年轻女人，与你那时的面貌相比，我更爱你现在备受摧残的面容。”</p></blockquote><p> 多美妙的一段话，时光是美貌的天敌，一步步紧逼，一点点侵蚀，那么冷酷无情。多少女人为了能让光彩容颜多驻足一分而花了许多有用无用的代价。居然会有那么一个人，喜欢你受摧残的面容更甚你的年轻貌美。是的，我明白。必然是有那么一种存在，比美貌更能吸引人。</p><blockquote><p>“我知道，女人美不美，不在衣裳服饰，不在美容修饰，不因为施用的香脂价钱贵不贵，穿戴珍奇宝物，高价的首饰之类。我知道问题不在这里。问题究竟何在，我也不知道。反正我知道一般女人问题是在那里，我认为不是。”</p></blockquote><p> 自信，独立，努力，自我。新时代女性的标签，只是在那个时代，在挣扎在贫穷，无望的家庭里，或许都没有什么用吧。<br> 这是一本带自传色彩的，用回忆来描述写成的。各种时节的各种记忆，就像人在某个空白的下午随意回忆过去似的，有时候在梦里会更甚。记得那些对你影响至深的时刻在脑海中播放，从细节开始，从天空的颜色开始，又有平淡如水的时光片段穿插，那些出现在人生中的或长或短的过客，又会回到那印象时刻继续下去，睁着眼睛看，把一切都看在眼里。<br> 爱情就是这样发生的，在你不知道那是爱情的时候它就悄悄来临了，不管你是因为什么引起的，是好奇，是情欲，是环境。只是在那时格外的沉闷无言，又在你意识到时，他已经离去了。你自知不可能，这个时代这个背景，似乎你是在任性，在自暴自弃，在反抗，想跳出这个框架，做出格的事情。<br>只是你又深深的知道这个现实，从来不去想不可能的奢望，冷静的可怕。</p><blockquote><p>“我知道我们的未来是不可想象的，所以我们自然地谈论着未来，不参杂任何个人情感。”</p></blockquote><p> 她的性格，她的未来，被她的家庭捆绑。母亲被贫穷，不公，不争气的孩子折磨了一生，“她是疯狂地活着，就像过着健康生活一样”；大哥一无是处，残暴，邪恶，偷盗，吸毒，就像遮住光明的黑幕布；小哥哥怯懦，软弱，比她更需要被保护。从小就在家庭爱恨和恐惧中挣扎，一生都是绵绵久远的苦役。<br>你的帽子从不离身，戴上那顶男士帽后，再也和它分不开了。因为你发现，女生形体上那种讨厌的纤弱柔细，童年时期带来的缺陷，就像换了一个模样。变成了一种有拂人意的选择，一种很有个性的选择。似乎就能换一个人，就像你一直想要挣脱的一样。<br> 你的内心其实向往幸福，那么强烈，却又是那么绝望。命运的车轮驶向你的时候，无力反抗，只能滚滚向前。就像那深不可测，令人晕眩的旋转激流，卷走一切，那一切在河流冲力的表面沉浮挣扎。</p><blockquote><p>“欲念就在把它引发出来的人身上，要么根本就不存在。只要看一眼，它就会出现。它是性关系的直接媒介，要么就什么也不是。这一点，在experiment之前，我就知道了。”</p></blockquote><p> 那个风度翩翩的中国男人出现，看着他，开始是胆怯的，颤抖的手，直打颤的搭讪。他说，美丽的白人姑娘，竟会搭乘本地人的车船，真想不到。<br> 答应了送你回学校的邀请，车门关上，恍惚间，一种悲戚之感，一种倦急无力突然出现。<br> 电影里的形象入木三分，梁家辉细瘦的手，在后座的车上，尝试一点点的握住那姑娘。长久的，没有反抗，无声的叹息，无声的郑重的下了决心。</p><blockquote><p>“从此以后，我所做的事，对我所做的这一切，我就要终生抱憾，惋惜不已了。”</p></blockquote><p> 从一开始，她觉得她知道这会发生什么，就算换一个人，如果机遇相同，那命运同样也要落在她的手里。他大她十三岁，她却甚至比他成熟，明白横着国别，年龄，阶级，甚至金钱的爱情，什么都不是。电影中有两个平静的镜头，她为那昏暗公寓里的枯死植物浇水。就像给自己浇水。已死的人生，已经绝望的人生，给那已拒绝的爱情浇上无法复活的水。<br> 当轮船离开，当看到那熟悉的黑色轿车，她还是无声的在内心哭泣了。当听到那肖邦的琴声，当她明白她的不可及的爱情，她终于奔溃了。<br> 电影把情节重排了许多。伟大的小说的魅力，片段重新组合，展现的是不同张力的饱满人物。杜拉斯对复杂的文字描述驾轻就熟，丰富的情感，力量，激情，令人惊叹。把违反传统，不合常规的感情描写得如此自然，大家之手，名副其实。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;//cdn.monniya.com/2016/lover.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt; 在一个阴暗潮湿的下午，阴郁，延绵小雨不停的下午。看完了《情人》。在此之前，和大多数人一样，只读过那闻名的开头第一段。那段美好又充满沧桑，简洁又富有内涵，不仅为美貌
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="读读书" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%AF%BB%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记忆里的白沙滩-南园岛</title>
    <link href="https://monniya.com/2016/05/07/nangyuan/"/>
    <id>https://monniya.com/2016/05/07/nangyuan/</id>
    <published>2016-05-07T10:33:17.000Z</published>
    <updated>2017-01-08T15:20:51.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="//monniya.com/2016/04/18/kohtao/">上一站 让你安静的离岛-涛岛</a></p><p> 在这自由的海滨国度有点乐不思蜀了，不知不觉就到了最后一站，南园岛。它位于龟岛西北面，由三个小岛组成,最著名的当属于天然形成的人字型沙滩了，它将三个小岛连接在一起，早晨涨潮时沙滩被淹没，下午退潮时沙滩便显现出来，在这里蔚蓝大海、白色沙滩、墨绿岛屿形成极别致的景色，在游人没有到来的早晨和黄昏，安静得仿佛岛上只剩下你。海中有美丽的珊瑚礁和丰富的海洋生物，提供极佳的潜水环境，是泰国很有名的潜水胜地，也是一个潜水证工厂，据说全泰国有60%的潜水证都是从这里发出。<br> 值得一说的是这其实是一个私人岛屿，这才是真土豪有木有，若不在这边入住，则需要交一定的上岛费，岛上只有一家旅店，价格略高，基本上在苏梅是住海边单间别墅的钱在这边只能住一个相当于80块的小旅馆，但是人家位置优渥，风景无双，是否值回票价看你体验了（<a href="//monniya.com/2016/05/07/nangyuan/#bookingstyle">官网订房方式</a>）。<br> 早上8点半从涛岛出发，酒店送到码头，看攻略说会有免费的船到南园，可是到了以后，找了一圈却并不知道哪里排队，我们就操着蹩脚的英文到处问，相对刚来时的害羞不敢开口，现在已经好太多了，果然实战胜于一切。码头上也会有私人小船，报价说是200泰铢一人，立刻走，我们表达了想做免费的大船，被告知是要等到10点半。总感觉拉客的不靠谱，拉着东西一直冲到码头，终于在问了一个腼腆的小哥说是wait，过不了多久就帮我们领到一个货运两用的小船，船上很空，除了我们就只剩开车大叔和两位异国帅哥。<br><script src="//cdn.bootcss.com/jquery.lazyload/1.9.1/jquery.lazyload.min.js"></script><div class="hexo-img-article"><style type="text/css">.hexo-image-stream-lazy {display:block;}.hexo-img-article{width:100%;max-width:1100px;margin:3% auto}div.hexo-img-article blogpic{background:#fefefe;box-shadow:0 1px 2px rgba(34, 25, 25, 0.2);margin:0 1% 3%;padding:2.5%;padding-bottom:10px;display:inline-block;}div.hexo-img-article blogpic img{padding-bottom:10px;margin-bottom:5px}div.hexo-img-article blogpic figcaption{font-size:.7rem;color:#999;line-height:1.5;overflow:hidden;text-overflow:ellipsis;white-space:nowrap;text-align: center;}figcaption-t{font-size:.7rem;color:#c7c7c7;line-height:1.5;overflow:hidden;text-overflow:ellipsis;white-space:nowrap;}div.hexo-img-article small{font-size:1rem;float:right;text-transform:uppercase;color:#aaa}div.hexo-img-article small a{color:#666;text-decoration:none;transition:.4s color}@media screen and (max-width:750px){.hexo-img-article{column-gap:0}}</style><blogpic><a href="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-02.jpg" target="_blank" rel="external"><img class="hexo-image-stream-lazy nofancy" src="/images/image-placeholder.gif" data-original="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-02.jpg"><noscript><img src="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-02.jpg"></noscript></a><figcaption>异国帅哥</figcaption></blogpic> 船开着并不快，晃晃悠悠的大约过15分钟就到了南园，回头一望居然也能看见南园岛，看来是真的很近。一日游的游客还没来，码头上只有我们和来卸货的小哥，整个小岛特别安静。 <blogpic><a href="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-03.jpg" target="_blank" rel="external"><img class="hexo-image-stream-lazy nofancy" src="/images/image-placeholder.gif" data-original="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-03.jpg"><noscript><img src="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-03.jpg"></noscript></a><figcaption>蔚蓝天空下的小熊</figcaption></blogpic> 先去大厅办入住，果然和攻略说的一样，这边的服务生有点爱理不理，办理手续的是为严肃的老妈妈，先是填写入住表格时被凶了，后来是因为我们死活没听出她的“押金”英文，又被凶了，囧。办理完后，等了好一会才有服务生领我们去房间。需要跨过其中一条海滩，还没退潮，需要抗着行李箱过。来南园果然不能带太多行李，房间在半山腰，还需要拎着登山。大约20分钟后到达住处。外观一览： <blogpic><a href="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-04.jpg" target="_blank" rel="external"><img class="hexo-image-stream-lazy nofancy" src="/images/image-placeholder.gif" data-original="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-04.jpg"><noscript><img src="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-04.jpg"></noscript></a><figcaption>住处外观</figcaption></blogpic> 里面还算干净，卫生间没有窗，味道略差，房间门口有个小摇椅，视线被大树遮挡，还有各类小蚊子让你无法安心坐下。 放完东西休整过后，我们就直奔观景点，希望趁游客没有登岛前拍个全景。观景点后半端不是正常小路，需要攀爬，在泰国任何需要登山的路都不会很好走，一定要有心里准备，可怜我的人字拖了，越高的地方，蚊虫越多，前期预防一定要做。  烈日下，站在山顶俯瞰整片海域，海水在阳光的照射下显现出不同的色彩，三座小岛就像镶嵌在翡翠里的明珠，光彩夺目，天地间唯有你我共享美景，一切辛苦都已值得。 <blogpic><a href="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-05.jpg" target="_blank" rel="external"><img class="hexo-image-stream-lazy nofancy" src="/images/image-placeholder.gif" data-original="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-05.jpg"><noscript><img src="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-05.jpg"></noscript></a><figcaption>南园山顶全景</figcaption></blogpic><blogpic><a href="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-06.jpg" target="_blank" rel="external"><img class="hexo-image-stream-lazy nofancy" src="/images/image-placeholder.gif" data-original="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-06.jpg"><noscript><img src="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-06.jpg"></noscript></a><figcaption>双人游人照</figcaption></blogpic> 山顶下来后先回去休整一番，纠结了一会还是没有选择正午出行，等到3点多了才下山，被一山的鲜花惊艳，翠绿树丛中，点点红花点缀其间，自由而俏皮，或许，如此居住之地才是真正距离自然较近的地方吧。 <blogpic><a href="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-09.jpg" target="_blank" rel="external"><img class="hexo-image-stream-lazy nofancy" src="/images/image-placeholder.gif" data-original="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-09.jpg"><noscript><img src="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-09.jpg"></noscript></a><figcaption>红与绿</figcaption></blogpic> 下山后发现，游人如织，潜水，游泳，日光浴，大家都在享受大自然的美妙赐予。烈日当空，如果是怕晒的宝宝，可以选择岛上提供付费遮阳小帐篷，出示房牌可免费使用。<blogpic><a href="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-08.JPG" target="_blank" rel="external"><img class="hexo-image-stream-lazy nofancy" src="/images/image-placeholder.gif" data-original="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-08.JPG"><noscript><img src="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-08.JPG"></noscript></a><figcaption>沙滩与海</figcaption></blogpic><blogpic><a href="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-07.jpg" target="_blank" rel="external"><img class="hexo-image-stream-lazy nofancy" src="/images/image-placeholder.gif" data-original="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-07.jpg"><noscript><img src="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-07.jpg"></noscript></a><figcaption>帅哥</figcaption></blogpic> 下午四点开始，游人开始陆续离开，小岛渐渐安静下来。 岛上的日落格外温柔，没有张扬的绚烂的彩霞，只有辽阔的海，无边的尽头，像淑女一样，安静的下落，太阳圆的很纯粹，刺眼的阳光已被收起，只剩温柔的，如浅浅腮红般的丝带的陪伴。 <blogpic><a href="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-10.JPG" target="_blank" rel="external"><img class="hexo-image-stream-lazy nofancy" src="/images/image-placeholder.gif" data-original="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-10.JPG"><noscript><img src="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-10.JPG"></noscript></a><figcaption>日落</figcaption></blogpic>想在黄昏下留下美丽瞬间，开启拍拍拍模式，很喜欢这张的调调，可惜了表情。 <blogpic><a href="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-11.jpg" target="_blank" rel="external"><img class="hexo-image-stream-lazy nofancy" src="/images/image-placeholder.gif" data-original="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-11.jpg"><noscript><img src="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-11.jpg"></noscript></a><figcaption>回忆</figcaption></blogpic>>南园住宿预定方式 前文说了南园岛是个私人岛屿，酒店也只有一个，不存在比价问题。直接戳[官网预定](//www.nangyuan.com/en/home.html)即可 选择reservation，online reservation是在线位置，点击右侧的房型或者hover到图上的点即可知道对应房间。这点表示很赞，地理位置一览无余，按需选取，我选的是k3，属于低等价位行列。<blogpic><a href="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-12.jpeg" target="_blank" rel="external"><img class="hexo-image-stream-lazy nofancy" src="/images/image-placeholder.gif" data-original="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-12.jpeg"><noscript><img src="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-12.jpeg"></noscript></a><figcaption>动态选位</figcaption></blogpic>room rates 就是房间价格了，有高峰期和低价期，一般都是前者 <blogpic><a href="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-13.jpeg" target="_blank" rel="external"><img class="hexo-image-stream-lazy nofancy" src="/images/image-placeholder.gif" data-original="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-13.jpeg"><noscript><img src="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-13.jpeg"></noscript></a><figcaption>价格表</figcaption></blogpic>订房成功后会有确认邮件，记得填gmail邮箱方便收取。 <blogpic><a href="h//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-14.png" target="_blank" rel="external"><img class="hexo-image-stream-lazy nofancy" src="/images/image-placeholder.gif" data-original="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-14.png"><noscript><img src="//cdn.monniya.com/2016/nangyuan-14.png"></noscript></a><figcaption>确认邮件</figcaption></blogpic>到达后出示护照及交1000tb押金即可入住。</div><script type="text/javascript">$('img.hexo-image-stream-lazy').lazyload({ effect:'fadeIn' });</script></p><p>苏梅岛系列：<br><a href="//monniya.com/2016/05/07/nangyuan/">记忆里的白沙滩-南园岛</a><br><a href="//monniya.com/2016/04/18/kohtao/">让你安静的离岛-涛岛</a><br><a href="//monniya.com/2016/03/03/angthong/">安通国家海洋公园</a><br><a href="//monniya.com/2016/03/02/meinan/">湄南水中初体验-苏梅岛</a><br><a href="//monniya.com/2016/02/29/samui/">苏梅初见</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;//monniya.com/2016/04/18/kohtao/&quot;&gt;上一站 让你安静的离岛-涛岛&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 在这自由的海滨国度有点乐不思蜀了，不知不觉就到了最后一站，南园岛。它位于龟岛西北面，由三个小岛组成,最著名的当属于天然形成的人字型沙滩
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="旅旅行" scheme="https://monniya.com/tags/%E6%97%85%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
