<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Monniya</title>
  
  <subtitle>简单，美好，奋发</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://monniya.com/"/>
  <updated>2019-05-12T05:36:20.786Z</updated>
  <id>https://monniya.com/</id>
  
  <author>
    <name>Monniya</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>给自己的几个忠告</title>
    <link href="https://monniya.com/2019/05/12/advice/"/>
    <id>https://monniya.com/2019/05/12/advice/</id>
    <published>2019-05-12T05:39:35.000Z</published>
    <updated>2019-05-12T05:36:20.786Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2019/advice01.jpg" alt=""><br>今天是5.12汶川地震纪念日，窗外轰鸣的防空警报声，让我突然间头脑清明。经过了最严重的失眠期，我想我终于走出了困境。终于可以开始踏踏实实的写下给自己的忠告。给同经历迷茫期，打击期，困难期的同学打气，在迷茫的日子里，永远不要丢失信念，相信自己一定能走出来。</p><p>下面是给自己的几个忠告：改变消极心态，警惕思维陷阱，勇敢付诸行动。</p><p>首先是心态。积极的心态是重要的第一步。</p><ol><li><strong>从乐观积极的那一面去看待现状。</strong> 任何环境下都不可能不存在问题。如果你没有选择离开，消极对待没有任何意义，尝试分析可以改变的地方，比你在哀怨的批评问题却无所作为要好得多。有了积极能量，才能找到自己的价值。</li><li><strong>看到问题，永远先找内因，然后积极影响你能掌控的环境。</strong> 有时候外因会让你有一种错觉，感觉都是别人的问题，逃避自己应该承担的。寄希望于换个环境就能解决所有的，那是把改变权丢给了更无法掌控的外界，别异想天开了，请承认那就是一种消极的逃避。</li><li><strong>接受和主动响应内心的真实决定。</strong> 你了解自己的性格，你知道自己不做出重大决定的最终原因，尝试去接受而不是忽视。去主动响应你内心的明智决定，正因为它难，所以才要接受它。和它在一起，你才能获得内心真正的力量。</li><li><strong>包容自己的另一面。</strong> 任何人都有另一面。尽管那一面是如此的懒惰，消极，甚至阴暗。它让你受尽折磨，让你失去信心，失去动力，质疑生活甚至存在的意义。去包容它，去正视它，但不是任由它肆意掠夺。当那些思想来袭，尝试让自己冷静下来，想想背后的原因。是累了，伤了，不敢，不甘，还是逼迫自己了。慢慢的去调整，去安慰自己，去和自己同在，而不是鄙视自己，不是责怪自己。有时候，用另一维度的想法去考虑同一件事，你就会找到和另一个自己和平共处的方式了。</li></ol><p>其次是思维。警惕精明人的思维陷阱。</p><ol><li><strong>不要懊悔任何已经发生的事情。</strong> 就算那个没有做的选择，会多么美好，停止异想天开，停止后悔，既然已经发生，不管如何后悔都不会改变一丝一毫过去所发生的任何一丁点事情。如果你想明白那真的是你想要的，就努力去改变未来，不要顺其自然，如果连你想要的东西，你都没有主动想要去争取的欲望，那你还不如一条咸鱼。不要去过连自己都厌恶的人生。如果目标太远大，那就分解它，分解到你当下能承受的颗粒度。</li><li><strong> 不要老是想要找出最优解再行动。</strong> 警惕自己的数学思维。当你在一味的假设，分析，寻找最优的答案时，各自利弊纠杂在一起，而很多时候其实你无法衡量没有发生的收益，越思考，你越难以抉择，动力越来越低，最后很可能灰败的放弃。重新选择另一件事情，也很容易陷入以上的循环，这时对自己是非常沉重的打击，觉得什么事情都做不了。这时候最好的形式就是。强迫自己不要总想着看到终点，总想着用一件事去改变所有的事。在审视现状能做的事情后，挑一件，马上行动起来，你自然会知道下一步更适合做什么。就算错了，没有关系，不要怪自己，而是积极的告诉自己，你看，多好，又排除了一个错误答案。</li><li><strong>做一个笨人，不要贪心高收益。</strong> 聪明人做事，总是想要把1块钱花出2块的价值。总是想一箭多雕，沉浸在自己高价值结果所带来的成就感之中，沉浸在对自己优秀行为的赞美和钦佩之中。很多时候人总是高估自己，低估别人。在你花了那么多时间思考如何把一份精力做出两份效果，精力要么被浪费，要么侵蚀了别的精力。其实跳出思维来看，你并没有自己想象中的那么高收益。降低预期，放过自己，享受合理的成就感。而在你把精力投入一件事情中，永远不要再去纠结没有选择的另一件，不然什么也做不好。不要在娱乐的时候想着工作，工作的时候想着放松。<blockquote><p>谨记曾国藩先生的良言：物来顺应，未来不迎，当时不杂，既过不恋。</p></blockquote></li></ol><p>然后是行动。付诸行动比什么都重要。</p><ol><li><strong>先行动起来。</strong> 不管做什么都好，哪怕是一件平时不屑于去干的事情。只要是能让自己挪动一格就行。真正主动的动起来，人才会活过来。被动的行为，就像被牵制的木偶，无意义。而什么都不做，更为致命，你以为自己不在乎，你以为自己忽视内心的呐喊，其实那一点一滴的积累，正在慢慢地打垮你，让你越来越厌恶自己。</li><li><strong>把眼光放长远。</strong> 当用短期的眼光去看待自己所做的事时，你会发现改变会比你想象中更大。（当然前提是你做事了），不要纠结于当下问题为何还是没有改变，度量单位太小导致你感受不到那细微的变化。专注于事件本身，而不是过度去看产生的结果。不要仅让成就感驱使着你往前走，而是树立坚定的信念。内在动力永远比外在动力强得多。</li><li><strong>能合理度量的计划。</strong> 计划不在于多，在于合理的那个度。太过繁重的计划，会让你坚持不了多久。没有完成的挫败感反而远远大于成就感。此时需要换一个种度量方式，让信心逐步建立。永远不要期待于一蹴而就。</li></ol><p>最后，想给自己最后的忠告是，分清楚什么是 <strong>真正的自由</strong> 。正如山本耀司所言：“我从来不相信懒洋洋的自由，我向往的自由是通过勤奋和努力实现的更广阔的人生，那样的自由才是珍贵的，有价值的。”人的欲望是无限的，从来没有什么阶段是可以想做什么就做什么。就算真的到了那时候，你又会觉得毫无挑战的人生不值得一过。正视欲望，珍视过程和结果，勇敢勤奋的活着。不要害怕平凡，不要害怕平淡，那是生活的真实面貌，就算你没有过人的天赋，没有骄傲远大的目标，你也可以获得有意义。不断寻找目标是一种意义。积极存在，更是一种意义。</p><p>下一篇文章预告：写写《他改变了中国》读后感。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/blogpic/2019/advice01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;今天是5.12汶川地震纪念日，窗外轰鸣的防空警报声，让我突然间头脑清明。经过了最严重的失眠期，我想我终于走出了困境。终于可以开始踏
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>I AM BACK</title>
    <link href="https://monniya.com/2019/03/24/iamback/"/>
    <id>https://monniya.com/2019/03/24/iamback/</id>
    <published>2019-03-24T15:39:35.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:46:02.770Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>I AM BACK !</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;I AM BACK !&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>1900</title>
    <link href="https://monniya.com/2018/09/16/1900/"/>
    <id>https://monniya.com/2018/09/16/1900/</id>
    <published>2018-09-16T15:14:23.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:41:48.501Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2018/190001.jpg" alt=""></p><p> 一部好的电影，会让人不断去思考。浅层的，深层的，本质的。人性，规则，欢愉，才华，有限，无限。层叠交织，曲折蜿蜒，通向哪里？我不知道。人为什么活着。人因为活着才活着。<br>什么样的人生，才算是真正的人生？<br>什么样的才华，才算是真正的才华？<br>什么样的自私，才算是真正的自私？</p><p> “我不会让我的音乐离开我”。是啊，你的才华，凭什么要让世界欣赏？财富，地位，又与你何干。一个对于世界不存在的人，可是他明明那么真实的，那么天才的存在着。剧烈的矛盾，才是社会的本质吧？<br> “在有限的内容中创造无限”。琴键有限，音乐无限。船载有限，生活无限。当陆地无限的道路延展下去，看不见边界，突然就看不见人生的意义了。这对于原本就属于陆地的我们，好难理解。可能那种绝望感觉就像是被打上了《三体》中的思想钢印，明明水是人的必要组成部分，可是思想钢印告诉你，水有毒。所以宁愿渴死也不愿意喝一口。一个人的执念，一个人的活法，没有对错之分。只有自己愿不愿意。当电影把这些剧烈的冲突呈现在你面前的时，很容易就能勾起你的某些深思，可能和这个表达本身完全无关，但是你就会有某种共鸣，当说不出口时，你只能叫一声：真他妈好看。<br> 整场电影，两个人的眼神，深刻吸引了我。<br> 男主角的眼神，能用眼神把感觉表达出来，真是一种强大的力量。那种超脱，自由，却又禁锢，迷茫，融合其中。我在这个世界，可是我又不属于这个世界。我拥有最好的才华，可是我又与全世界无关。<br> 讲述者的眼神，不知道是演技还是本身的缘故。那双眼睛总是在不断的左右抖动，左右摇摆，就像他的命运，属于这个世界，屈服于这个世界，可是无法摆脱这个世界，随着世界无力摇摆。想要拯救他的朋友，却又无力去拯救。那种无可奈何到极致的感觉，真是深切的感受到自己是世界的loser。可是，连自己最爱的小号，伴随一生的小号，快乐与生存来源的乐器都可以卖掉求生。这种拯救的无力，又能怎么样呢？属于这个世界又这么样，这个世界的无情，在战争时期，是最痛彻的呈现。和平是一种力量，这种传达，平静而又热烈，感同身受。而最好的朋友可能就是这样吧，尽力拯救，因为理解，所以尊重，我们礼貌的，永别。<br> 爱情是什么？因为爱的多种多样，是人类表达上最可以引起共鸣的一种情感。而一见钟情，又是其中最美好的一种了。美是因为独一无二。还是眼神，一点坚韧，一点独立，带着一点单纯，那一瞬间，这个习惯用读人情读人心的天才钢琴师，用了他最优美的琴音去表达出了这个感觉。这个音乐，是属于他的，也是属于她的。人本性的原始欲望是在骨子里的，所以他忍不住，想要给她一个吻，在她沉睡的夜晚。如果他的音乐在离别之时被送出，如果她最终在嘈杂的世界中听到了他怯怯的请求，这个故事是不是就会不一样？他与这个真实的世界，可能就有了不一样的牵挂，能让他在乎的牵挂。带有遗憾的故事，总是更能引起读者的联想。所以也就没有如果了。<br> 《海上钢琴师》，看出了淡然版《月亮与六便士》的感觉，我喜欢毛姆的文字，我记得导读中有一句话：“艺术中最有意思的莫过于艺术家的人格。艺术家、画家、诗人和音乐家–主要是通过对现实进行拔高或者美化来满足人们的审美意识，但有的艺术家也将其个性赤裸裸地袒露在他的作品中”。天才的世界我们不懂，天才的世界我们又想要去探寻。他们的人生，就像作品一样，是无言的宇宙，充满了有待发现的奥秘。<br> 作为一个普通的人。没有天才的烦恼，却有一大堆现实的烦恼。一定程度上，大家也都是一样的。上帝可能又是公平的。<br> fuck the regulation，fuck the jazz, fuck the war.<br> 表达自己。追求自己想要的。就是活着了吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/blogpic/2018/190001.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 一部好的电影，会让人不断去思考。浅层的，深层的，本质的。人性，规则，欢愉，才华，有限，无限。层叠交织，曲折蜿蜒，通向哪里？我
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="观观影" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%A7%82%E8%A7%82%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>财报阅读学习笔记（一）</title>
    <link href="https://monniya.com/2018/07/21/financial-report/"/>
    <id>https://monniya.com/2018/07/21/financial-report/</id>
    <published>2018-07-21T14:25:40.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:41:48.501Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 了解基础理财知识后，对于系统投资的第一步，就是学习看公司的财务报表。</p><blockquote><p>财报查看或下载地址</p></blockquote><ul><li>上证官网：<a href="http://www.sse.com.cn/" target="_blank" rel="external">http://www.sse.com.cn/</a></li><li>深证官网：<a href="http://www.szse.cn/" target="_blank" rel="external">http://www.szse.cn/</a></li><li>惠博投资分析app</li><li>同花顺app</li></ul><blockquote><p>三大财报（excel下载地址，最后代码更换即可）</p></blockquote><ul><li>利润表<br><a href="http://quotes.money.163.com/service/lrb_002415.html" target="_blank" rel="external">http://quotes.money.163.com/service/lrb_002415.html</a> </li><li>资产负债表<br><a href="http://quotes.money.163.com/service/zcfzb_002415.html" target="_blank" rel="external">http://quotes.money.163.com/service/zcfzb_002415.html</a></li><li>现金流量表<br><a href="http://quotes.money.163.com/service/xjllb_002415.html" target="_blank" rel="external">http://quotes.money.163.com/service/xjllb_002415.html</a> </li></ul><blockquote><p>何为“利润表”？</p></blockquote><p>利润表，通俗的理解，就是企业在一段时间内（会计周期，如年，季度），企业挣了多少，花了多少，剩了多少钱。<br>通常由：营收，成本，费用，营业外收入/支出，所得税，净利润等字段构成</p><blockquote><p>何为 “资产负债表”？</p></blockquote><p><strong>资产 - 负债 = 股东权益</strong></p><p>从个人角度理解，资产大致包括流动资产（现金，股票，基金等），固定资产（房产），应收账款（朋友欠款等）；</p><p>负债就是车贷、房贷、信用卡欠款等</p><p>资产减去负债就是我们的全部家当，即所有者（股东）的权益。</p><blockquote><p>现金流量表</p></blockquote><p>企业一段时间内，各类生产交易活动中的现金来去的情况。现金流入即为正，流出公司即为负。如果现金流不稳健，这个公司安全隐患就可能高了。</p><blockquote><p>五大财务比率</p></blockquote><p>通过以上三张表，有非常多的维度的考量一个公司，当然财务指标过多，也就有点无从下手，这时就需要建立合理模型去计算。参考<a href="http://www.caibaoshuo.com/" target="_blank" rel="external">财报说</a>的五大财务比率模型，可以较全面的去评判一家公司的长期发展情况。<br>如下：<br><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2018/fivekeys.png" alt=""></p><p>接着我们开始挨个学习具体的指标含义。</p><h2 id="一、现金流量"><a href="#一、现金流量" class="headerlink" title="一、现金流量"></a>一、现金流量</h2><p>现金流量主要分三个指标：</p><ul><li>A1、现金占总资产比率；</li><li>A2、平均收现天数;</li><li>A3、100/100/10 （现金流量比率/现金流量允当比率/现金再投资比率）</li></ul><h3 id="1-1-A1：现金占总资产比率（占比70分）"><a href="#1-1-A1：现金占总资产比率（占比70分）" class="headerlink" title="1.1 A1：现金占总资产比率（占比70分）"></a>1.1 A1：现金占总资产比率（占比70分）</h3><p>$现金占总资产比率=\frac{货币资金+交易性金融资产}{总资产}$</p><p>公司的货币资金通俗讲就是很快能动用的钱，如：库存现金、银行存款和其他货币资金等；而交易性金融资产就如：短期的股票、债券、基金等，这些加起来就是公司短期内能调用的现金，这个比例越高，说明公司在遇到难关时越有底气。这个指标占现金流量指标评判的70分也比较好理解。</p><p>现金占总资产比率通常情况大于10%是比较健康状态，当然也需要同行业横向对比。<br>而如果是烧钱行业：即“总资产周转率<1”的公司，这个指标最好>25%。</1”的公司，这个指标最好></p><h3 id="1-2-A2：平均收现天数（占比15分）"><a href="#1-2-A2：平均收现天数（占比15分）" class="headerlink" title="1.2 A2：平均收现天数（占比15分）"></a>1.2 A2：平均收现天数（占比15分）</h3><h3 id="1-3-A3：100-100-10-现金流充足和健康情况（占比15分）"><a href="#1-3-A3：100-100-10-现金流充足和健康情况（占比15分）" class="headerlink" title="1.3 A3：100/100/10 现金流充足和健康情况（占比15分）"></a>1.3 A3：100/100/10 现金流充足和健康情况（占比15分）</h3><p>A3 占总体现金流量比重判断的15%，分别由以下3个指标构成，每个占比5%。<br>A1：由三个小指标构成，且分别大于以下比率才是个优秀公司的表现：</p><ul><li>1、现金流量比率&gt;100%</li><li>2、现金流量允当比率&gt;100%</li><li>3、现金再投资比率&gt;10%</li></ul><h4 id="1-3-1-现金流量比率（占比5-）"><a href="#1-3-1-现金流量比率（占比5-）" class="headerlink" title="1.3.1  现金流量比率（占比5%）"></a>1.3.1  现金流量比率（占比5%）</h4><p>$现金流量比率=\frac{经营现金流入}{流动负债}$</p><p>其中，分子：“经营现金流入”表示一家公司实际流入公司账户的现金数量，即“现金流量报表中”的“经营活动产生的现金流量净额”</p><p>分母：“流动负债” 表示一家公司的短期负债，指一年内需要偿还的债务。</p><p>这个指标直白的反映了公司的现金流情况，即实际入账的现金是否足够偿还短期的负债，若&gt;100%，说明非常优秀，现金流充足，当然负债的偿还方式还有很多其他方式，一般50%左右都算是正常。</p><h4 id="1-3-2-现金流量允当比率（占比5-）"><a href="#1-3-2-现金流量允当比率（占比5-）" class="headerlink" title="1.3.2  现金流量允当比率（占比5%）"></a>1.3.2  现金流量允当比率（占比5%）</h4><p>$现金流量允当比率=\frac{近5年度经营现金流入}{5年资本支出+存货增加+现金股利}$</p><p>这个指标显示的是公司近5年的实际赚到的钱和经营所需的成本之间的比例是否正常，因为1年波动较大，取5年期，通常&gt;100%是比较优秀的，相对于公司完全能自给自足。不过不同行业有不同特征，比如互联网企业基本就不太可能。</p><h4 id="1-3-3-现金再投资比率（占比5-）"><a href="#1-3-3-现金再投资比率（占比5-）" class="headerlink" title="1.3.3  现金再投资比率（占比5%）"></a>1.3.3  现金再投资比率（占比5%）</h4><p>$现金再投资比率=\frac{营业活动现金流量-现金股利}{总资产-流动负债}$</p><p>总资产=固定资产+长期投资+其他资产+流动资产</p><p>该比率表示公司的再投资能力，越高表示越强</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 了解基础理财知识后，对于系统投资的第一步，就是学习看公司的财务报表。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;财报查看或下载地址&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;上证官网：&lt;a href=&quot;http://www.sse.com.cn/&quot; target
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="理理财" scheme="https://monniya.com/tags/%E7%90%86%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>WallE与Eva</title>
    <link href="https://monniya.com/2018/04/05/walle/"/>
    <id>https://monniya.com/2018/04/05/walle/</id>
    <published>2018-04-05T09:00:20.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:41:48.492Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当地球已不再是原来的地球。当生命不再是当初的生命。当爱仍然存在。</p><p>在一个有一点点郁闷的午后，淅淅沥沥的小雨，阴阴郁郁的天空。我终于看完了WallE的世界。<br>一部几乎没有对白的动画，没有曼妙身材帅气面孔的动画。但是，却浪漫的一塌糊涂的电影。<br>Love is so beautiful.<br>当Eva（WallE’s EVE)没有出现的时候，它日复一日，年复一年的完成自己的使命。<br>不知从何时开始，诺大的世界，只剩下它一个了，慢慢的，有了机器没有的小情绪，积攒着自己的小喜欢，收集自己的小爱好。还有一只触角长长的，开车不小心就压到的小强，陪伴着。<br>规律而又苦闷的生活中，可能也不知苦闷吧。单调的，却有着探险一样的生活。回收垃圾是一种什么样的生活呢？至少对我而言，难以想象吧。但是在那可爱的圆眼睛，方身材下，生活却是自有一方天地任我游。<br>一见钟情的样子是怎么样的呢？我难以想象我的样子，但是，当那个镜头慢慢推近，那个望远镜般的眼睛中，我感受到了: It only took a moment .<br><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2018/wl1.jpg" alt=""><br>粗暴的Eva（我喜欢WallE的叫法），哈哈，印象中正如暴力工作时的我。一落地即刻启动，暴力扫射一番，风风火火，犀利霸气。</p><p>你的一个眼神，都可以让我手足无措，漏洞百出，精心设计的礼物，你只看了一眼，而我难过得撞到了头。哈哈，多么可爱的WallE。</p><p>喜欢一个人的表现是怎么样的呢？就是你恨不得把所有的心头好都捧到她面前。<br>飓风来袭，带你去我家躲避，给你看我的泡沫纸（哇，那戳泡泡的童年啊），我的魔方，我的发光灯泡，我的录像带，还有那爱意拳拳的打火机。还有我不好意思起来，没有脸却脸红了的样子。<br>把最爱的绿色植物献给你，本以为你也会一样的开心，殊不知，你却从Eva变成了一枚毫无生气的蛋，没有了双手，没有了面容。<br>无法把你唤醒，那就在你能量恢复之前，好好照顾你。把你搬上顶楼，默默守着你，为你遮风挡雨，电闪酷刑又算得了什么。<br><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2018/wl2.jpg" alt=""></p><p>想用一个牵手表达千言万语，却只能左手握右手。多少次想要去握eva的手，就有多少次的擦手而过。</p><p>不想要用人的思维去想去计算。只是遵从最自然的反应。担心你，那就追随你到太空好了。</p><p>后半部是深刻讽刺的存在。科技的进步让我们越来越懒，越来越像一头猪。captain的醒悟与反抗，是我们美好的愿望所在。希望在未来，我们真的不会丧失独立自主的能力。</p><p>而我，在eva与walle十指紧扣时，泪目。就算不是人类又怎样，万物之上，皆有情爱。<br><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2018/wl3.jpg" alt=""><br>我所有过去的等待，所有过去成长的感知，都为了有你的未来。</p><p>And that is all that love’s about<br>And we’ll recall when time runs out<br>That it only took a moment<br>To be loved a whole life long</p><p>真美。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;当地球已不再是原来的地球。当生命不再是当初的生命。当爱仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个有一点点郁闷的午后，淅淅沥沥的小雨，阴阴郁郁的天空。我终于看完了WallE的世界。&lt;br&gt;一部几乎没有对白的动画，没有曼妙身材帅气面孔的动画。但是，却浪漫的一塌糊涂的电影。&lt;br&gt;Love
      
    
    </summary>
    
      <category term="talking" scheme="https://monniya.com/categories/talking/"/>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上下班路途记忆</title>
    <link href="https://monniya.com/2018/02/04/dailycommute/"/>
    <id>https://monniya.com/2018/02/04/dailycommute/</id>
    <published>2018-02-04T06:38:36.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:41:48.501Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2018/dailycommute01.jpg" alt=""><br>  我住的离公司并不远。步行半小时的路程。直线距离不过2.5公里左右。但是路程中公司离小区隔了一横一竖两条河。明明近在眼前的路，生生需要绕几个弯。好在工作日时，公司有个可供通行的小后门，通往沿河而建的小绿道。穿过百米绿道，过一个窄窄的小桥，再穿过一个公路大桥，沿着人行道拐两个弯，就能到家。<br>  我最喜欢春末夏初的小绿道。杨柳依依，绿植葱葱，沿着石板路清清脆脆的向前。横着的大河也有一条大绿道，需要额外弯绕进入。但是幽静有加，起的早的时候，就会一个人慢慢的走，慢慢的舒展。有时想象自己正在旅行的途中。大河边有一个小公园。由于是主干公路边，没有居民房在附近，可以享受嘈杂中难得的安静一角。我惊喜那红红绿绿的花，开得欢欢闹闹，总是喜欢多绕几个弯，俯身凝视，抑或奔跑向前，仿佛和小花们一起开放。可惜过了半年，边上开始动工建造房屋，把公园一点点的围小，路也不再好走。过了大绿道，需要转弯进入公路大桥，再沿着窄窄的小道向前，大多时节的清晨，大家都是步履匆匆。总是不可避免和迎面走来的人四目相对，或者一边歉声一边快速的超过。17年我有一个新的习惯，就是在上下班路上听读英语。把耳机的一边线挂在耳朵上，让麦克风刚好对着嘴，边听边发声。呼吸声和匆忙的脚步声格外清晰。一年过来，至少克服了张嘴发声的磕磕巴巴。<br>  今年的冬天，格外的冷，我走绿道的机会反而变多了。往年我经常喜欢骑车。如果骑车，我并不经过小绿道，上班时沿着主干道一路右拐，绕了一圈进入园区，而下班还是一路右拐，通过另外一套公路干道回家。上下班路途刚好形成一个圈。不逆行，不走回头路。是我的习惯。回忆起来，今年冬天有寒冷了一个多月。一周前的雪，还是白皑皑的坚挺着。小路上有几处常年朝阴，融不了雪，冰冻得厉害，打滑了好几次，幸亏靠另一条腿稳住，没有过一次摔跤，非常满意今冬的成绩。虽然怕冷得要死，推开门看见雪白世界的那一刻，心里还是欢欢的。一声声惊叹在心中。纯色的世界，令人觉得唯美，躲在白色下面的绿色，听北方同事说，是南方特有的精致。她惊讶于白雪中的绿色叶子，而我在此之前从未觉得有何惊奇。而小路两边的树植，似乎也从未遇见如此大雪，一个个被压弯了腰，需要我们弓着步子前进，一不小心还会撞上一团雪花。<br>  晚上的小道，有点阴阴森森的，有几十米并没有路灯的光亮。一个人走总是怕从树丛中钻出坏人。心里有一点点紧张，走过后的心情却是欢乐的。仿佛又经历了一次小冒险，一个人在黑夜中傻笑。有几次相约同事陪伴，路途欢快不少，谈谈新事物，谈谈新期待。<br>  这一年走来，景致如新如旧，心境却在一点点的改变。变在对自己的期待，对公司的期待，对团队的期待。有一点点压抑，也有一点点释然。付出过的青春总是能让人感慨万千。每一年回望脚下，发现自己的步履坚定，成长显著，是最好的记忆。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/blogpic/2018/dailycommute01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;  我住的离公司并不远。步行半小时的路程。直线距离不过2.5公里左右。但是路程中公司离小区隔了一横一竖两条河。明明近在
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>国庆有感</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/10/22/national-day/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/10/22/national-day/</id>
    <published>2017-10-22T14:34:11.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:42:12.569Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/national-day-01.jpg" alt=""><br> 这个假期，在家做闲散君子。老家和杭城，就如两个世界。生命的活法有千姿百态又有乏味不堪。每个人身上都装着思想，只是太多人不知道思想是什么也从不会去思想。</p><blockquote><p>“他们过的是既不向前，也不回头的生活。”</p></blockquote><p> 日复一日，年复一年。《呼兰河传》中描写的小城生活，是千千万万中国乡村的写照，过了这么些年，我不知道那害人的迷信封建是否已渐渐远去，在江南的乡村可能已经少见了。只是活法真是类似的。思想可能还换一种形式在呈现吧。每天或是上工或是干农活，吃饭，闲谈。一点点的闲言碎语可以扯出一大堆的话来，不由得佩服阿姨大妈们的想象力。别人家的闲事是最为有意思的，给个板凳，两张嘴凑上就可以说上半天。小时候的记忆不多，家里的青菜拌饭回忆起来说不上好不好吃，只是从来没挨过饿，不算是什么苦了。只是那些被传遍小村的闲言碎语是小时候最自卑的记忆了。重男轻女在我家的表现尤为明显，奶奶那恶狠狠的行为她自己可能是认为再正常不过，却是给我们姐妹的童年蒙上了层层的阴影。好在健康长大了，现在那苍老无助的模样很难和记忆中的农妇重叠。我到是看得很开，观念的压迫让亲情变味，如何能只怪罪在老人身上，只是妹妹无法释然。<br> 农村的麻将和牌桌也是每天的例行活动。就如时钟般准时开始。打得不大，为了几毛钱的争得面红耳赤的乐趣也只有体验了才知道。重点不在赌钱，可是没了这几毛钱的乐趣就变成瞎打，也就没意思了。较真儿，又不会真的输得痛心，才是有得玩。书里那几吊钱的描写真真传神，天下的老妇都是一个样呢。<br> 我们村算是一个较为落后的村落了，刚好是两个小城市的交界，离市区又是遥远的紧，拆迁改造总是最后才被轮到，也没有什么值得开发的景色。工业区前几年被建起来，也是一些不能离城市过近的污染企业，虽说总算带来一些就业，但污染的副作用远大于此。<br><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/national-day-02.jpg" alt=""><br> 我们村最大的(也算仅有的）特色要属那贯通全镇的天桥了。早在我出生前就在了。它一直通到一个大水库，家乡是个大盆地，土地高高低低，房子坐落的也参差不齐。天桥横穿了一部分农田和房屋，也融入了我们记忆中的风景。山上下山，清明祭祖，冬来挖笋，总是经过它，每天散步，还是来来回回的穿越，小时候觉得那么高，现在看看也就是三米来高的建筑物了。近年来它基本不需要发挥作用，纯农作的人家越来越少了，大多数只是种点蔬菜。其实我都不晓得它的工作机制（应该是统一引流灌溉）。这次回家听说要拆了重建，有一种说不出的感觉，村口有一半已被拆掉，就像是被扯掉一块的画布，天空中少了点什么。<br> 家乡，既熟悉，也越来越格格不入，当你接触过了外面的世界，才了解原来的方寸之间是如此的狭窄。只是久未归家，还是会想念得紧。<br> 真的很庆幸活在了现代，活在了自由的时代。庆幸知识的力量，有了独立的思考能力，有了可以自由竞争的工作，有了追求生活的勇气。生活比想象中苦的多，也轻松的多。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/national-day-01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt; 这个假期，在家做闲散君子。老家和杭城，就如两个世界。生命的活法有千姿百态又有乏味不堪。每个人身上都装着思想，只是太
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一项新的兴趣</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/08/26/newinterest/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/08/26/newinterest/</id>
    <published>2017-08-26T08:48:06.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:42:12.454Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近状态不佳。<br>非常之不佳。<br>因为一些消极的情绪让我做什么事都提不起很大兴趣。可能是工作生活都处在一个徘徊前进的道路中，迂回中蓄力，但是远方远了些。然后就陷入了寻求直观刺激的泥潭里，被炉石传说占了大部分的闲散时间。胜利后的空虚和失败后的不甘让人觉得幼稚可笑，可还是处处与自己较劲。（总算回过一些神来）<br>因为提不起啥兴趣，就陷入了生活的意义，生存的意义的怪圈中难以自拔。“我们终将失败（death），却还是为之抗争一生”。不知道为什么活着，但也不想去死。看了很多人生意义的大部头，好像很有道理，好像又无法同理。可能这就是活着的意义吧，终其一生需要追寻的原因。<br>但是，我知道，不能让所有的日子都一模一样。不然真是无趣。<br>不要因为束缚而畏畏缩缩，也不要每天浑浑噩噩。<br>乐趣和坚持有时候相辅相成。没有追求了，乐趣也就无从谈起了。</p><p>anyway，一项新的兴趣。学习画画。一种可以把脑海中的画面给呈现下来的技能，比起摄影，更能插上想象的翅膀。想要尝试掌握。<br>我希望能坚持下去。开了一个新tab：<a href="https://monniya.com/favourite/image.html">幻想间</a>。勉励自己。加油。<br>从铅笔漫画开始。<br>从临摹<a href="https://www.youtube.com/channel/UCno-YPZ8BiLrN0Wbl8qICFA" target="_blank" rel="external">Markcrilley大神的画开始</a>。<br><img src="//cdn.monniya.com/blogpic/2017/newinterest-01.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;最近状态不佳。&lt;br&gt;非常之不佳。&lt;br&gt;因为一些消极的情绪让我做什么事都提不起很大兴趣。可能是工作生活都处在一个徘徊前进的道路中，迂回中蓄力，但是远方远了些。然后就陷入了寻求直观刺激的泥潭里，被炉石传说占了大部分的闲散时间。胜利后的空虚和失败后的不甘让人觉得幼稚可笑，可还
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你的名字</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/08/11/yourname/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/08/11/yourname/</id>
    <published>2017-08-11T14:21:28.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:42:12.454Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/yourname-01.jpg" alt=""><br>或许平行时空下，还活着另外一个我。<br>每一天的平安过活，都是在履行存在的意义。<br>一部灾难幸存片。<br>这也是一个美好愿望吧，愿天灾能避免。<br>冥冥之中注定的我爱你。<br>激起平凡生活中的波澜吧。为什么会流泪呢？为什么会哭泣呢？那中怅然若失的感觉。梦中的故事有时就像真实发生过一样。许多生命存在的意义是什么呢？在于传承，也在于本身吧。每天浑浑噩噩生活着，也是一种生活的方式。面对事物的淡然或是较真。都在反映着我真实的活着。<br>就像一种信仰一样真实。<br>故事本身的意义。<br>故事本身就是充满想象与荒诞的。没有对与错。但直击心灵，就像发生在自己身上一样的真实。感动，为这真实的情感。</p><p>带入感强烈的男女主角<br>隐隐的对大自然事件叹为观止，却又希望灾难能不发生。<br>可能我们都不再记起具体情节。但却是一直在寻找彼此。爱情的结合是如此的奇妙。人世间如此的孤独，却因为一个人的存在，这个城市也有了鲜活的意义。没有天生的血缘，却有离不开的牵绊。因为孤独，所以我们体会了彼此的人生。让我们更深切感受到互相真实存在的证据。<br>可能时间，流动的时间，也是某种“结”，让生命跳动起来。<br>青春的悸动，是最美好的东西，生命美好的传承起源于此。最直接最原始的诉求，就是生命的传承。美好事物的更替。人活着，不就是在追求美好的事物，美好的时光吗？<br>一份再平凡不过的爱情。<br>一个再平凡不过的少女，拥有的也是独一无二的灵魂和人生。就像你我一样。可能在不经意间，就改变了世界的走向。<br>嗯，因为我们都做了一点贡献，这个世界变得更加美好。<br>爱情真的可能改变一个人的。让人变得成长。了解了更真实的社会。<br>愿有情人终成眷属。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/yourname-01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;或许平行时空下，还活着另外一个我。&lt;br&gt;每一天的平安过活，都是在履行存在的意义。&lt;br&gt;一部灾难幸存片。&lt;br&gt;这也是一个
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="观观影" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%A7%82%E8%A7%82%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《经济学的思维方式》</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/07/08/economicwayofthinking/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/07/08/economicwayofthinking/</id>
    <published>2017-07-08T00:15:21.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:42:12.566Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 打开书之前，我问自己，什么是经济学？转了转脑海，感觉就是对经济现象的研究吧？说实话大学时候上的微观，宏观经济学课程，给我留下的思想很少，只有一些零碎的概念。什么供求关系，多头寡头，亚当斯密 “看不见的手”，还有一些数学公式，求边际效益啊什么的。印象中的经济学过于理论化，比如供求关系，过于抽象，不落地，现实模型比这个复杂多了。</p><p> 而本书的第一章，就改变了我的想法：它让我了解到，其实经济学理论的解释范围很广泛，不仅仅是关于经济相关（货币，利润，商业和金融等）的学问，也用于研究人们的选择及其无意的结果。或许你的下意识的反应，也是一种经济学的思维方式。</p><blockquote><p>所有社会现象均源于个体的行为和互动，在这些活动中，人们基于他们期望的额外收益和成本进行选择</p></blockquote><p> 这是本书的理论假设基础。<br> 什么意思呢？我的理解是，我们每个人都可以，也都是出于利己的目的而行动，并且产生的社会结果是合理的。<br>当然，利己并不代表人人都是自私，一心向钱看，不是这个意思。一切取决于你把什么看作收益和成本，以及以怎样的相对价值衡量这些收益和成本。<br> 举个例子，大家熟悉的交通，是不是会潜意识的以为是交通管制或者红绿灯的结果，当然某种意义上的确是的。但是更重要的其实是每人无时无刻不在做的决策。而每个人的决策，都是因为当下的收益和成本。首先，你肯定是想在不出交通事故，不违反交通规则的前提下，尽可能的快到目的地。可能仅有部分人会选择插队去增加收益，但是如果有更空的车道，相信你也会选择那条。当然，每个人都是这么想的。结果就是在无意中，大家达成了某种平衡，社会的秩序和协作就产生了。<br> 这是我第一次发现经济学还蛮有意思的，不再是枯燥的概念了。（想到这里就特别想吐槽大学那不知所云的教材了）。</p><p>接下来想通过几个小故事，来复盘一下几个重要概念，很有现实参考意义。</p><p><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/economicwayofthinking-01.png" alt=""></p><h3 id="渔夫的想法"><a href="#渔夫的想法" class="headerlink" title="渔夫的想法"></a><center>渔夫的想法</center></h3><p> 一个环游世界的企业家，叫醒正在打瞌睡的渔夫，给他建议，如何能做更大的生意，赚更多的钱。渔夫并不感冒，问：要那么多钱干嘛？企业家激动的说：“有钱多好，有钱你就能无忧无虑地在海滩打瞌睡，欣赏海景了啊。” “但我不是已经这样做了吗？”渔夫说。（摘自海因里希·伯尔的寓言故事）</p><p> 这则曾经被写进教科书的寓言告诉我们，金钱只是一种手段，而不是一个目的，不要忽视已拥有的幸福。<br> 但其实从经济学角度去看，不大赞同渔夫的想法。这里就需要引入一个经济学概念了：机会成本。什么叫机会成本？就是你做了一个选择时，放弃的另外一种选择（或潜在收益）。渔夫选择在海边打瞌睡时，他放弃的是捕到一条大鱼，亦或是和邻居唠嗑打麻将。而企业家不一样，企业家不环游世界，可以买个游艇海上体验，或者在大城市的商业圈里大展身手，这些都是渔夫无法想象的事情。企业家拥有更多的选择空间，在某种意义上，就是一种更大的自由。我们赚钱的目的，可能不是想立志成为多少多少万的富翁，而是在一个想要的选择面前，能够付得起这个机会成本。当然，莫欺少年穷，终须有日龙穿凤。年轻时光，你拥有的是世界上最宝贵的东西—时间。你拥有了可能创造一切的成本。<br><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/economicwayofthinking-02.png" alt=""></p><h3 id="阿三与阿四的织布厂"><a href="#阿三与阿四的织布厂" class="headerlink" title="阿三与阿四的织布厂"></a><center>阿三与阿四的织布厂</center></h3><p> 从前有两个小村庄，住着阿三和阿四，他们都拥有自己的织布厂。每月能织100匹A纹布或者50匹B纹布。阿四每月能织30匹A纹布或者40匹B纹布。假设A纹布和B纹布的需求市场一样，就是你不能只生产一种布。需要的原材料一样，卖价一样。阿四想找阿三合作，阿三应该同意吗？应该怎么合作？</p><p> 这个问题看上去很简单，但蕴含了很多经济学的思维。首先，我们来看，明显阿三对于生产A纹布和B纹布的能力都比阿四高超，这个在经济学上叫绝对优势（就是妈妈嘴边的样样比你好的邻居家孩子）。阿三每月最多能生产100匹布，阿四每月最多能生存40匹。这个数量分别是他们的极限（生产他们次擅长的布，这个数量都会减少），这个在经济学上叫做生产可能性边界。张三每生产一匹A布时，0.5匹B布就是他的生产机会成本（他放弃的另外一个选择）。同理阿四生产一匹A布的机会成本就是4/3匹布。如果他们一直只选择生产自己擅长的布，很快在各自的小村庄，一种布供不应求，一种布供大于求。这个是他们不想看到的，但是生产另外一种布，降低了输出，显然也不是最好的方法。这里就开始引入一个叫比较优势的概念了。你生产某种布的机会成本越低，你就拥有比较优势了。在产布上，阿三和阿四的比较优势（各自擅长的织布品种）都非常明显，阿三专注生产A，阿四专注生产B，但是如果他们每月进行一次合作交换，你就会神奇的发现，虽然每个月的总量没变，但却能拥有之前无法达到的生产可能性边界。就像阿四，自己每月最多只能生产30匹A纹布，但是他把每月30匹B和阿三交换，他的产量就变成了10匹B和30匹A！</p><p> 交换创造财富！amazing！<br> 当你在工作中，遇到样样都比你强的学霸，不要灰心，不要丧气，想想“比较优势”！这个世界不仅仅只是需要优秀的人就足够了。Teamwork，才能创造更宽广的可能性边界。如果你是一个leader，请要注意：“比较优势”！想想把资源投入在哪里才是更具竞争力的！<br>比较优势还有另一种说法，就是：专业化。样样通而样样不精的江湖老手，往往没有一个沉浸专业领域的人成就更高。他们每天追逐着各类热点与前沿科技，停下脚步回头一看，微波荡漾，不留一点痕迹。当然，如果你又是一个leader，请也要注意：平衡比较优势！团队就像一个高低不平的木桶，切记不要过度倾斜木桶，让压力集中在高木板（比较优势）上，而是要去想办法提高短木板的高度。</p><p><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/economicwayofthinking-03.png" alt=""></p><h3 id="杂货店的窗户碎了"><a href="#杂货店的窗户碎了" class="headerlink" title="杂货店的窗户碎了"></a><center>杂货店的窗户碎了</center></h3><p> 熊孩子小五在街道踢球，把杂货铺老张的玻璃踢碎了，有人批评了小五，而有人却说：这是一个好事啊。你看现在老张不得不花钱来修玻璃，这就会增加了修理工的收入，而他又用这个收入用来买其他东西，又增加了其他人的收入，以此类推….打破的窗户足够大，它可能会带来一轮经济繁荣！</p><p> 这个故事名称叫破窗谬论。谬论在什么地方呢？你想想，可能原本老张是想把这买玻璃的钱吃顿大餐呢？或者给媳妇买件漂亮衣服的，那商场会有新收入可用作别的支出，以此类推…你会发现，破窗其实并没有产生新的净支出，只是从别处转移了支出。破窗并没有创造新的活动，而只是创造了不同的活动。人们只看到了发生了的活动，但是他们没有看到本来会发生的活动。又或者是，如果老张修不起玻璃呢？对于未来的主观臆测，并不一定会发生，所以，这是一个典型的谬论。<br> 现在争议火热的人工智能，有些人觉得人工智能发展到一定阶段，会代替大部分劳动产业，将导致大多数人的失业，失去生存的能力，并不值得发展。只是，站在经济学角度想想，之前需要用90%的人才能达到的产量，现在只需要3%的人+机器人就能达到，这何尝不是另一种破窗谬论呢？总量并没有变化。达拉斯联邦储蓄银行总裁小罗伯特在演讲时说过一句话：真正的进步，来自工作岗位的消灭。我们要做的不是计算工作岗位的数量，而是要使每一个岗位发挥真正的作用。只是真的到那一天，可能也不仅仅是站在经济学的角度了吧，毕竟原来在一种基础劳动被消灭，我们还能学会更多的技能，本来是农民的孩子，现在的我成了产品经理。而人工智能类技术的进步，可能不是普通群众想换技能就能换的。会不会真的像《北京折叠》里描述的一样，底层阶级是被施舍了工作呢？或许那时候，要么从事无价值的劳动，要么连真正的劳动权，可能都会被剥夺吧。只是我还是不认为人类独立的思想能被机器所替代，未来更多需要的是统御和领导力吧。</p><p><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/economicwayofthinking-04.png" alt=""></p><h3 id="这个电影真难看"><a href="#这个电影真难看" class="headerlink" title="这个电影真难看"></a><center>这个电影真难看</center></h3><p> 昨天小六买了张电影票，进场看了5分钟之后，发现这个电影真难看。要不要直接回家呢？小六想了想，不能浪费票钱，就硬是忍到电影散场才匆匆离开。回家发了条朋友圈：自己买的票，跪着也要看完😂。</p><p> 没错，上面这个小六说的就是我自己。在看这本书之前，“沉没成本”这个如此著名的词，可惜我并没有任何印象。包括在《经济学原理》大部头中，也只是静静的出现在名词表中，默默无闻。对于经常沉浸在过去已做的选择中的纠结女生，表示，这个概念真的太重要了。什么叫沉没成本？就是发生在过去的，不可恢复的成本。你以为那难看的电影，在你勉为其难的观看完成，能挽回一些什么吗？NO！在你支付宝付款的那一刻，它就已经成为过去，且不可恢复了。沉没成本和你当下的选择，没有任何的关系。千万不要和机会成本搞混了。在你发现电影难看的那一刻，影响你决策的应该是，把剩下的时间做什么更有价值。也就是机会成本。并不是已经随风飘去的沉没成本，当你学了经济学，你才会明白，所有尚未发生的付出和可能得到的收益，才是影响我们决策的因素。有时候因为一个决策的失误，你会做更多的妥协去补之前的漏洞，总是觉得都已经这样了，放弃好像之前的努力都白费了。是的，在你做了选择之后，一切都已经成为过去，你需要做的是纵情向前。对与我一般容易对被坑的往事耿耿于怀的同学一个忠告：不要因为不舍，而选择了凑合去过。</p><p> 这次换了一种形式写感悟，感觉收获很多。经济学中当然还有更多有意思的思想和理念等着去挖掘。可能随着人生阅历的不同，得到的感悟也会不同吧。现阶段我觉得经济学中让我体会最大的词是：稀缺。因为世事不可兼得，更加需要珍惜每一次的体验，珍惜时间成本。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 打开书之前，我问自己，什么是经济学？转了转脑海，感觉就是对经济现象的研究吧？说实话大学时候上的微观，宏观经济学课程，给我留下的思想很少，只有一些零碎的概念。什么供求关系，多头寡头，亚当斯密 “看不见的手”，还有一些数学公式，求边际效益啊什么的。印象中的经济学过于理论化，比
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="读读书" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%AF%BB%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>像刀一样锋利的人生，清醒地过每一天</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/03/31/razoredge/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/03/31/razoredge/</id>
    <published>2017-03-31T14:37:07.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:42:12.454Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/razoredge-01.jpg" alt=""></p><blockquote><p>“尘世的满足只是昙花一现，只有无极才会给予永久的幸福。然而没有止境的持续并不会使好的变得更好，不会使白的变得更白。如果玫瑰在中午时分失去了它黎明时的美丽，那么它在黎明时的美丽就是真实的。”</p></blockquote><p>《刀锋》。这是一本，我看完后久久无法言语的书。<br> 和之前看完《月亮与六便士》时的感觉很不一样，前者给我的是一种我行我素的自在感，一种谁都不care的狂妄感，了解自己想要的，并为了追求自己想要的毫无所惧，不为世俗所动，对于名利是从脚趾开始的不屑，或者说当其不存在。犀利，偏激，无法相处，但又天才型的那种人的一生。我羡慕那样独树一帜的人生，却并不想过那样的人生。<br> 而《刀锋》，当我翻开封面，看到卷首语：</p><blockquote><p>剃刀锋利，越之不易；<br>智者有云，得渡人稀。</p></blockquote><p> 我首先猜想的情节，就是一个偏激，横冲直撞的人，如何得道顿悟的故事。联想起自己的性格，我就有了认真去读这本书的理由。我一直觉得自己很肤浅，说话间总会不知觉的语速加快，无法避免给人以压迫感，也会无意识地去保护自己的观点，让我一直很想去努力突破。我想从文中寻找一些答案，寻找平静的力量。<br> 这的确是一本对我来讲不可多得的好书，有时候，一本书给你的共鸣甚至超过了他本身想要传达的意义。这是一本关于人生观的书，人到底为何而活？价值是什么？文中的几个角色，都在各自追逐不同的生活。<br> 舅舅埃略特。视社交地位如命的人。上流阶层地位是生活的全部。聪明才智，情调，鉴赏力，绅士而慷慨善良的性格都在主动被动的用于维系其社交人生。<br> 女主伊莎贝尔。有着美女的虚荣与自尊，爱人与被爱的需求，追求物质享受，过着精致而表面平静的生活。一位正常意义的女性代表。<br> 女配索菲。本书极端人物代表。平凡家庭的纯真女孩，在原本幸福美满的婚姻被意外摧毁后，选择了一种毁灭性的人生来表示对生活的绝望与抵抗。<br> 以上人物，活在自己框定的人生中，挣扎着过活，都不是那个顿悟者。<br> 而主角莱雷，便是那个最终寻找到自身价值意义的人。<em>“他性格中异乎寻常的力量与美好”</em>，这是作者对莱雷的第一个描述。悦耳，温暖，平静，谦逊，诚恳。这是在形容与莱雷的多次交谈时作者的用语。就像小时候脑海中渴望的大哥哥一样的存在，谦和可亲却又高山仰止。向往，羡慕，不自觉地渴望想要成为那样的人。<br> 而他又是如何走过其漫长的求索之路的呢？要从一个“邪恶”的问题开始。“人死了以后，那僵死的模样真是可怕”，年少时参战，对于战友的突然死亡，面对残酷现实，他害怕和迷茫了。</p><blockquote><p>“生活究竟是怎么回事，它究竟有没有任何意义，它究竟是不是盲目命运的一个悲剧性错误？”</p></blockquote><p> “毕竟我是因为幸运而活着（战友的救助），我想活出点名堂来，但不知道什么是名堂。”<br> 因为这些挥之不去的想法，他没有选择与未婚妻结婚，没有去过美国人的“赚钱”生活。他并不想做一个循规蹈矩，顺其大流的人。（当然，这因为有个前提，他有一定的家庭收入，不会饿死。）<br> 他所有一步步的选择，追求精神之旅，虽然是一般人所不会去做的，但能唤起我的共鸣。我们无法去评判一个人生活的对错，就像世间没有相同的叶子，也没有一模一样的人生。一个人的成功并不能够代表社会的进步，甚至可能一个人犯的错本质是社会的问题。<br> 现代人不信宗教，没有信仰，如果连追求也没有，当你浑浑噩噩在过这一生时，会不会在午夜梦回时怅然若失？却不知道为何茫然？</p><blockquote><p>“我碰巧想到人类能为自己树立的最伟大的理想是自我完善。”</p></blockquote><p> 我在想，刀锋，割裂的可能是像我这样平凡的人生，割出一点点不甘平凡的心，追求不断进步和自我完善。我是一个俗人，在莱雷抛弃财产包袱时，我所追逐的是财务自由。我能欣赏这么一个少见的人所发出的光辉，虽然无法走他的路，进入他的内心深处。但是我有走在自己的朝圣之旅。<br> “如果你不打算用知识来做任何事情，那么知识又有什么好处呢？”，这是伊莎贝尔在故事中向毛姆（故事讲述者）的提问。而在文章后部，莱雷的间接回答是：“通过知识来获得真理。最高尚但最艰难的途径是知识的途径，因为其工具是人类最宝贵的能力–理智。”<br> 我想我在读书中获得的快乐远远超越了碎片的现代生活给我的感官刺激。有时它让我困惑，茫然，而又陷入沉思。但是我的精神世界是欢愉的。我不再焦躁不安。我开始变得平静。我想这是学习的力量。</p><p> 我是清醒的在过每一天。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/razoredge-01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尘世的满足只是昙花一现，只有无极才会给予永久的幸福。然而没有止境的持续并不会使好的变得
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="读读书" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%AF%BB%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>投资小笔记</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/03/12/investmentnotes/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/03/12/investmentnotes/</id>
    <published>2017-03-12T04:47:16.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:42:12.489Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/investmentnotes-00.jpg" alt=""><br>听了吴军老师连续5封投资来信（145-149期硅谷来信），感觉干货满满，这几年感觉自己对投资的理解也有了些长进，所以写下这篇小笔记供参考：</p><p>首先：先想明白<strong>投资的目的</strong>。为什么要投资？<br>作为一个普通小民，我想我的答案是明确的，投资不是想要发财暴富，而是想让自己为数不多的资产随着时间的推移不贬值，简单说就是跑赢通胀。另外，以长期定额投资的方式来保证存款的比例（花钱顺其自然很容易月光的），为将来做打算。<br>很多人喜欢用“月光族”来“自嘲”，听着感觉自己“随性洒脱”。其实，那是对自己未来的一种不负责任，在最好的年华都没有留下什么，老了怎么办呢？<br>另外借吴军老师的一句话：</p><blockquote><p>学习投资的另一个必要性是，能够在生活中用一种理性的态度、量化的方法看待和处理各种事情。</p></blockquote><p>在明确目的后，我们需要制定<strong>可行的目标和方案</strong>。<br>1、保证基本保障：即在退休之后能有一笔正常生活的养老金。<br>    我们来做一个小计算：我在55岁退休后，若需要每月10k（相对今年购买力的相对货币金额）的生活金，我需要每年保证2.5w（绝对货币金额）的投资金，并确保每年投资回报率在8%左右，其实这个投资回报率我不一定能达到，而如果我把投资回报率降到6%左右，则我退休后每月生活金会降到5.4k。当然，如果我考虑到国家健康发展，退休后能领到每月4k的退休金，我可以容忍我在56岁之后任何一年生一次100w的病（越早生病越贵）。<br>（根据<a href="http://data.stats.gov.cn/easyquery.htm?cn=C01&amp;zb=A0901&amp;sj=2015" target="_blank" rel="external">国家统计局</a> 给出的数据，14年开始通货膨胀保持在2%以下，我假设社会合理健康发展前提，以2%估算通胀。）<br>2、确立投资对象：明确现阶段可投资的项目，及对投资对象的基本考量。<br>通过更多手段（不要把鸡蛋放在同一个篮子里）去降低投资风险，降低准入成本，保证部分资产流动性以备不时之需。而不动产，买高价值实物，风险投资等等都不是我现阶段可考虑的投资项，我考虑的主要是以下几项：<br>a、银行等大厂品牌，相对安全金融产品：<br>    如：招商银行朝朝盈：3.7-4%（随取随存，流动性最高）<br>b、口碑相对保证的金融平台（P2P）：<br>   如： 京东理财：4-5.6%等（隔日或隔月取，流动性次之）<br>    懒投资：随取随存 5-6%（隔日），月／季／年期（6.5-10%）<br>    随手记：类似懒投资。<br>c、风险最高的股票：<br>    强烈不推荐短线，投机心重，耗时长，准入成本其实很高（交易手续费），一般我会关注口碑好，未来发展有前景（产品和盈利方式我能看懂）的公司，长线持有。<br>对于股票我多说几句，我本人是认可股票作为价值投资的。股票的由来是因为公司所有者愿意出让一部分所有权来获得现金（stock原意是存量，资产代名词），贷款是事先谈好了，而股票的回报，则是随着一个公司赢利能力而变化的，如果创造财富的能力在增加，即公司的价值在增加，那么存量就会变得更值钱。所以理论上股市在长期看是永远往上走的（巴股神不建议做空股票，也是因为这与客观规律相违背，社会永远是发展而不是倒退）。当然在短期来看，什么都有可能，所以我是不敢做短线的。吴军老师在信中还讲了很多投资骗局和误区，其实总而言之一句话，天上不会掉馅饼，永远不要报投机侥幸心理，有些人买股票和买彩票差不多，还有跟风严重，那不亏才怪了。股票看似复杂随机，其实本质都是一样的。当然去市场监管更严格的地方也是一个降低风险的手段，你懂得。想懂得更多关于股市的价值信息也可以关注男神公众号《姚尧》，你会对其上知天文下知地理古今中外无所不知的气质所折服的。<br>3、确立目前投资项的占比：<br>第一点已经算出，以6%-8%的投资回报率，我才能在退休后过上相对衣食无忧的生活。那如何达到这个回报率呢？其实谁都不敢保证自己一定能达到这个水平，但是我们可以通过投资的资源配比来趋进这个值，投资数量a&gt;b&gt;c 是肯定的，就算c的回报率最高，也别忘记风险是最高的，一定要把其控制在合理范围内，<br>比如由诺贝尔奖获得者夏普教授提出的，很著名的一个量化回报与风险的公式：<br>$$ 夏普比率=(投资回报-无风险回报)/波动性标准差 $$<br>中国股市近10年的夏普比率是0.22，也就是说波动性是回报的5倍左右，和过山车其实真没啥区别，千万别想不开去随机买股票！<br>当然，实际上每年的生活（进修？购买大件？培养下一代？）侧重点可能有所不同，你需要一个相对长期的规划（如10年），然后相对短期的规划（1年），来保证自己一直在合理范围内波动，这个我就不细说了。</p><p>ps：以上是假设我们身体健康活到90岁的前提（有社保的可以生一次100w的病），还有一个投资我曾经测算过，就是保险，我计算了如果同样每年投入1w元，15年之后，其实你的保额（以大都会人寿为例，你生病时拿到的钱）就低于你自己做价值投资的本金+收益了。但是保险严格意义上来讲是保障，因为他可以确保你那笔钱是一定会存，而大多数人的自制力（或突发事件）很有可能打破投资习惯，所以如果你求稳，这也是生活保障的一种，当然前提是你的病在受保范围内。</p><p>pps：以上只是针对于基础生存的现金项价值投资（数量），其实在现阶段（二十几岁），更重要的是另一个投资，自身成长（质量），制定合理的成长目标和规划，多充电！才能在每年持续的现金投资中不慌。人民币会通货膨胀，那一成不变的从业技能说不定会通货膨胀得更厉害哦！<br>ppps：听技术总监说，现在每10分钟一封前端简历，but还是招不到人😂。</p><p>附录1：（2011-2015）居民消费价格指数<br><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/investmentnotes-01.png" alt=""><br>附录2: 活到90岁的养老金投资金额测算<br><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/investmentnotes-02.png" alt=""><br>注：<br>CPI=0.02（通货膨胀比例）<br>相对价值通胀=1/(1.02^(n-1)) 即1块钱到那时能值多少钱<br>绝对=投入的人民币<br>相对=相对今年的购买力，即乘以当年的相对价值通胀<br>投资累计 =（上年存余+今年新增本金）乘（1+回报率）<br>养老金=每年花钱-退休金<br>花投累计 =（上年存余-养老金）乘（1+回报率）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/investmentnotes-00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;听了吴军老师连续5封投资来信（145-149期硅谷来信），感觉干货满满，这几年感觉自己对投资的理解也有了些长进
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="理理财" scheme="https://monniya.com/tags/%E7%90%86%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>侧耳倾听我的心</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/02/18/whisperheart/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/02/18/whisperheart/</id>
    <published>2017-02-18T14:55:08.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:42:12.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/whisperheart-00.jpg" alt=""></p><p>这个夜晚，我进入了月岛雯的世界，仿佛看到了年少的自己，又看见了现在的自己。很惭愧在少年时光，有一样的青春悸动，却没有阿雯的行动力，寻找自己想要做的事情如此不遗余力的拼搏。而现在的我，在二四年华，正在努力过好每一天，终于不只是停留在虚妄的幻想中自怨自艾。<br> 宫崎骏的每个故事都是如此细腻，真挚，而富有感染力。《侧耳倾听》，两个普通少年的青春片，却让我的眼眶湿了又湿。那纯纯的年华，为飘渺未来而彷徨，为自己的不够好而害怕，为想做的事努力到废寝忘食，为跟上喜欢的人的脚步而努力。每一句对白，每一帧画面，都如此真实的就像曾经发生在我身边，亦或者说，是我现在幻想的，自己曾经应该的样子。<br> 大部分少年，可能都没有问过自己，未来想要做什么。偶尔想起来问问内心，也沦陷在学业中疲于奔命，忙得没有时间找答案。从小学，到高中，直到大学毕业，学校都并没有告诉你。尤其是像我这样，活在来自小城镇的乖乖女人设中，我有青涩少女的幻想，却看不见自己的局限，也不懂得如何去打破它。我是从毕业以后才慢慢体会了看书的乐趣，在此之前，是抗拒书本的，或者看书，就是为了交差的。除了数学，喜欢解出数学题的那一种成就感，物化生政史地，没有一样是我喜爱的。<br> 当我把电影看了一遍有一遍，感动于阿雯和圣司的努力与自我。也终于了解到自己在遗憾什么，我在感伤什么，原来，我的成长环境对我的影响比我想象中要深刻得多，而成长局限带来的遗憾，终将影响我的一生。一直以来，我都把自卑深藏于心，平凡的外表，平凡的成绩，却有一颗不甘平庸的心。我拼命去做好每一件事，在获取对方的赞赏后开心又忐忑，总是忍不住去想是不是承担不起这个称赞，把自己的作品看了又看，忍不住的去在意别人的看法，偷偷的去修正自己 。在一个不自信的少女心中，每一次的肯定都意义非凡，感恩自己这一路走来的幸运异常，铭记每一位肯定我的前辈，在我一无所有时对我的认可和鼓励。<br> 在我渐渐成长后，我懂得了如何隐藏我的不自信。而如今，我能更多的放开他人的眼光，正视而不是回避自己的不足。感谢让我成长的那些人和那些书，让我看清了我自己。</p><p> 或许每一位来自小镇的奋斗者，听见这首歌，都会想起奋斗的时候，怀念却回不去的家乡吧。</p><p><em><br>尽管离家远行 一无所有<br>但我要用自己的力量 面对挑战<br>不怕寂寞 挺起胸膛<br>变得更加坚强<br>Country road<br>沿着家乡的路 一直前行<br>就可以通向我的家<br>Country road<br>迈着疲劳的步伐 望向天空<br>故乡的小道浮现在心中<br>丘陵遍布的乡间小道<br>正在呼唤着我<br>Country road<br>沿着家乡的路 一直前行<br>就可以通向我的家<br>Country road<br>也许我会失落 也会烦躁<br>但我绝不会偷偷掉眼泪<br>朝着目标 加快步伐<br>为了不在怀念<br>Country road<br>这条路<br>牵动着我的过去<br>但我不回头<br>也不能回头<br>Country road<br>今天也好<br>明天也好<br>我也想回家 不能回头<br>再见了<br>Country road</em></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/whisperheart-00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个夜晚，我进入了月岛雯的世界，仿佛看到了年少的自己，又看见了现在的自己。很惭愧在少年时光，有一样的青春悸动
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="观观影" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%A7%82%E8%A7%82%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《乘风破浪》vs《新难兄难弟》</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/02/02/duckweed/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/02/02/duckweed/</id>
    <published>2017-02-02T13:17:59.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:42:12.545Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>春节档的《乘风破浪》，朋友圈呼声不错，我也不能免俗的去影院看了。<br>先说结论：不值票价。<br>这是我看过的影院电影中，少数如此直接了当给结论了的。可能是期待越大，失望越大吧。<br> 不论演技，只谈谈画面和剧情吧。色彩构图，只能说，还过得去。开头的一惊一乍，飞速呼啸，黄沙飞扬，没有好的剧情支撑，只会让人觉得在炫技。看着要出车祸了，果然出车祸了，没有悬念。进医院了，突然穿越了，莫名其妙。就像被剧情推着走，赶时间进度似的。回到了父亲生活的年代，就算知道无法改变过去的生活，但是父亲打架时你也跟着打架，犯傻时你也跟着犯傻，你的理智呢？不是看不惯父亲的冲动无所作为么，超前了二十多年的活法，难道不应该做些正向推进的努力么，ktv耍帅，飙车炫技，让人看了觉得毫无共鸣。剧情夸张突兀就罢了，通篇匆匆忙忙，似乎是想通过小人物的缩影反映社会的全貌，可是我只看到了无理智的斗殴打架，意气用事罢了。<br> 最重要的一点，我想是作为一个观众，不能理解这部电影到底想要表达点什么。至少看《老炮儿》的时候，我还感受到了一个沉浸在过去时代中的老人，守着自己的兄弟义气，一方天地。<br> 原谅我忍不住看一半的时候就刷豆瓣了。看到评论说剧情抄袭《新难兄难弟》，我似乎明白了什么。<br>《新难兄难弟》，1993年上映，回家就找了片源来看，想从中找找是否是我对《乘风破浪》存在偏见，没有理解他所想表达什么。<br> 结论是：我错了。精彩的电影，不用你绞尽脑汁去想，总是能让你从细微处获得感动，不同理解层面或许感触不同，但你就是能感受到，这是一部好电影。<br> 发生在香港最普通的一条街。一个普通的爸爸抱着一颗友爱乌托邦式的“我为人人，人人为我”的过分善心过了一生。看起来冷漠实际的儿子，在亲身体验了父亲的人生后，终于逐渐从不屑到了理解。人物性格鲜明而细腻，剧情发展合理而完整。而对于几个配角的刻画，也都恰到好处，小龙看到好赌父亲破誓言上场时的那个眼神，让我久久难忘。你现在的样子，就是儿女未来的榜样。<br> 真的是没有对比就没有伤害。（如果你看完《乘风破浪》和我有类似的感觉，强烈建议你看一下《新难兄难弟》）。<br> 剧情片。我们最期待的是细腻的手法，生动的故事，感同身受的体验，而不是空有的高科技的效果吧。2017年，1993年。24年过去了。我心里忍不住在想，现在我看到的大多数，觉得还不如过去的认真动人。那未来的宝宝们呢？难道回溯借鉴的只能是这些快餐片么，还是说，跳过这个时代，看20年以前的呢？我们现在身处的这个时代，留给后人的会是什么呢？回一趟家，看见绝大多数的电视台，不是没营养的真人秀娱乐，便是玛丽苏汤姆苏的五毛特效电视剧，大家习惯了傻笑，习惯了高效来钱快，翻篇了什么都不记得。<br> 只是，历史总会在未来被翻看。这个时代发生过什么。</p><p> ps：看到这个结尾，我陷入沉思。<br><img src="//cdn.monniya.com/blogpic/2017/duckweed-01.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;春节档的《乘风破浪》，朋友圈呼声不错，我也不能免俗的去影院看了。&lt;br&gt;先说结论：不值票价。&lt;br&gt;这是我看过的影院电影中，少数如此直接了当给结论了的。可能是期待越大，失望越大吧。&lt;br&gt; 不论演技，只谈谈画面和剧情吧。色彩构图，只能说，还过得去。开头的一惊一乍，飞速呼啸，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="观观影" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%A7%82%E8%A7%82%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从今天起，我想这样生活</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/02/02/newlife/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/02/02/newlife/</id>
    <published>2017-02-02T02:50:22.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:42:12.546Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 昨晚在洗漱的时候，突然领悟了“自律”两个字。<br> 对这个词有新的理解，是在罗老师的跨年演讲上。我慢慢淡忘了那几只飞舞的黑天鹅，那段话却不知为何一直停留在我脑海中挥霍不去。<br> 他形容吴军老师是一个自律的人。什么时间该做什么事就做什么事，绝不拖沓。<br> 我敬佩吴军老师的生活方式，我也知道这是成功人士普遍的一种生活方式，但是离学习和向往，还差一点，那时候心里还没有真正想通。我在想，活得那么克制是不是会无趣，每天的计划都安排得条理是不是会很枯燥乏味，晚上睡下就已经知道明天该怎么过。是不是就没有了surprise和adventure，一想到这些，我对于给自己定下满满当当的计划总会有下意识的排斥感。<br> 此时我突然意识到，那是我对时间管理的浅薄与偏见。<br> 每到一个节假日，相信和我一样的好青年，都会给自己定几个目标，看几本书，写点文字，总会想着学点什么。只是最后的结果相较预期的目标总会大打折扣，近两年开始，潜意识总会觉得，知识不够用了，时间不够用了，我要学习，学习，只是老是会有所谓的拖延症在犯着，看一本书，变成了翻几页书，不耐烦的时候，看了几篇书评，读了几点要义就麻痹自己读完了。<strong>我想通了，大多数时候，那是因为对自己的行为没有足够清晰期待，大脑就会潜意识的偷懒。</strong><br> 这个春节，回家前的一晚，躺在床上碎碎念的时候，无意给自己定了一个计划。看一本书，每天口语打卡，写两篇博客。<br> 今天是假期的最后一天，我发现我完成了后面两个更为清晰的目标。特别是口语打卡，我明确的知道自己为什么想要练口语，目标是想要有一天能与老外进行流利的英语谈判。所以在大年三十也能抽出时间念个半小时。当然我觉得“英语流利说”app也帮了大忙，每天的star奖励，打卡机制让我的自信心受到鼓励，让我觉得任务被一点点拆解，每天离目标更近了一步。<br><img src="//cdn.monniya.com/blogpic/2017/newlife-01.jpg" alt=""><br>而写博客，下意识的会去思考更多的写作题材，这个目标本身就比较细化和容易达到。最后是看一本书，很遗憾没有达到理想的效果。假日的上午通常是赖床度过，下午不是陪家人出去散心就是在麻将桌，少有的碎片时间也被炉石传说挤占，当我拿起kindle时，没多久就到了饭点。只看了几章《旅行与读书》，与些许三毛的短篇，对这个结果自己并不满意，在有限的空闲时间内，拿起过书，大脑（我）就觉得完成了。<br> 写到这里我发现了，对于自控力不强的自己来说，给自己一个清晰的期待，自然会在有限的时间去选择应该去做的事。每次回忆假期，如果时间大都花在没有营养的游戏或电视剧，焦虑就会找上我。反之，达成计划的满足感，让我发现生活其实比原来更多彩。<br> 时间管理，存在的目的不仅是告诉我做什么，更重要的其实是，告诉我什么不应该做。时间开始越来越宝贵了，若能通过事先的分析和规划，作为一种指引和提醒，更有效的运用时间，那可能真的能活出另一种精彩。<br> 以前看着觉得是废话的时间象限理论突然回归到脑海中：<br> 第一象限：重要且紧急<br> 第二象限：重要但不紧急<br> 第三象限：紧急但不重要<br> 第四象限：不重要且不紧急<br> 这个理论不仅仅可以应用于工作，也适用于生活中。就如口语打卡，已是不知不觉在我重要但不紧急的时间象限里，作为 daily routine 了。<br> 我想，这回倒是不用急于把脑海中所有的to do list都搬空，慢慢的先理出第二象限，定好切实可行的目标。<br> 用心去整理生活，不要急于求成。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 昨晚在洗漱的时候，突然领悟了“自律”两个字。&lt;br&gt; 对这个词有新的理解，是在罗老师的跨年演讲上。我慢慢淡忘了那几只飞舞的黑天鹅，那段话却不知为何一直停留在我脑海中挥霍不去。&lt;br&gt; 他形容吴军老师是一个自律的人。什么时间该做什么事就做什么事，绝不拖沓。&lt;br&gt; 我敬佩吴
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>年味儿</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/01/26/yearintaste/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/01/26/yearintaste/</id>
    <published>2017-01-26T15:05:49.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:42:12.569Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 今天是农历二十九，热热闹闹贴玩春联后，年味儿一下子就浓了起来。<br> 相较往常，今年多了一项家族聚餐的活动，外婆姐弟两的儿女们相聚一堂，共吃团圆饭。我家光荣承接了首次聚餐大任。一家人早早开始忙活，鸡鸭鱼肉，荤素搭配，累却快乐着。<br> 作为吃货，说说几样我喜爱的，老家特有的味道。<br> 第一道菜是：黄花菜嫩苗。老爸起了一大早，爬了几座山采的。在黄花菜刚长出嫩尖时采摘（常见的是等起开花了吃），老爸说这个菜看时机，看天气，今年天气不错，老天爷给面子😊。外表有点像嫩蒜叶，闻起来无味，尝起来也没有青草味，味道很难形容，香，比传统绿叶更带韧劲，但不是那种茎的难嚼，总之软硬适宜，很赞的绿叶菜。<br><img src="//cdn.monniya.com/blogpic/2017/yearintaste-01.jpg" alt=""><br> 第二道菜是：芋头饼。这个是妈妈前两年偶然尝试的菜品，发现异常好吃。以前一般是用莲藕来现磨碎，但是手工磨经常会不够细腻，有细碎的小藕块，口感上便会粗糙一些。偶然间老妈尝试用芋头代替莲藕（一般大家都只用小芋子做菜，芋头因为炒炖都口感不佳，尝尝是扔掉的），没想到，味道很不错，芋头磨成泥之后，混上少许淀粉，面粉，肉末，团成小饼而后油炸。原来切片的那种沙沙口感不见了，比莲藕多了几分软糯和细腻，获得全家的喜爱。<br> 第三道菜是：炖菱角。每年妈妈都会留点老菱角，清炖而食，剥下黑色的外壳，里面是粉糯的白色菱肉。很香，但不能多吃哦，不易消化。<br><img src="//cdn.monniya.com/blogpic/2017/yearintaste-03.jpg" alt=""><br> 第四道菜是：角干麦饼。菱形状的特色馒头。面粉混合红糖略微发酵，妈妈秘制做法还会加点南瓜，再撒上芝麻，最后放土灶锅里烤，一面焦黄，一面蓬松。入口嚼劲，香味四溢。<br><img src="//cdn.monniya.com/blogpic/2017/yearintaste-04.jpg" alt=""><br> 第五道菜是：咸味薄烤麦饼。这个菜品是过年必备，相较其他食物来讲，储存时间比较久（一周左右），原料很简单，但是做起来很难，基础原料就是盐加面粉，需要将起擀面到很薄，然后也是放土灶锅里烤，成品比纸张稍厚，若是新手来做，薄厚很难掌握，然后韧劲也是饼成败的关键，卷原味粉丝，豆腐或者萝卜丝做馅来吃。如今除了家里的老人，已经很少有人会做正宗的饼了。特有的香味和口感，让我出门在外，时常想念。<br><img src="//cdn.monniya.com/blogpic/2017/yearintaste-05.jpg" alt=""><br> 第六道菜是：蒸糕。因为其“高”的谐音，也是每年过年必会忙活的一道菜品。糯米粉，红糖，芝麻，还有某种红色的植物粉末，在一个圆圆的蒸笼中，底层先铺一种大绿叶，再是一层白一层红的往上铺，蒸熟后便成一个大圆糕，切块食用，糯米粉的细腻软糯，带上红粉的特有口感，搭配红糖的甜味与芝麻的香味，令我格外珍惜这一年一次的味道。<br> 永康还有各式特色的麦饼做法，每样我都爱吃得很。<br> 美食落腹，聚餐也在欢闹中散场，首届圆满成功，老爸格外欢颜。一件大心事终于了了。我们主动承担起重任，洗完数不清的碗。收拾好各类桌椅板凳，几桌酒席，碗筷和桌椅邻居家赞助了不少，陪爸爸一起挨家还掉，突然意识到在爸妈这代，再正常不过的互帮互助，可是轮到我这代，早已不复存在。住了几年的房子，到现在也不知道隔壁邻居是男是女，前些日子同事来家里玩，板凳不够，从来没有起过问邻居借两把的念头。邻里意识已经淡薄到如此境地了么。我在想若是今后在大城市生根发芽，在冰冷的钢筋水泥中穿梭时，这应该是不可避免会消失的年味和人情味吧。或许是因为那只是个租赁的房子么，顺带觉得邻里也只是来去匆匆的过客？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 今天是农历二十九，热热闹闹贴玩春联后，年味儿一下子就浓了起来。&lt;br&gt; 相较往常，今年多了一项家族聚餐的活动，外婆姐弟两的儿女们相聚一堂，共吃团圆饭。我家光荣承接了首次聚餐大任。一家人早早开始忙活，鸡鸭鱼肉，荤素搭配，累却快乐着。&lt;br&gt; 作为吃货，说说几样我喜爱的，老家
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从炉石传说服务器故障说起</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/01/24/updatebug/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/01/24/updatebug/</id>
    <published>2017-01-24T15:15:04.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:42:12.545Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 临近放假的这几天，发生了几件事，令我感触良多。<br> 先说说第一件：炉石传说服务器故障。这辈子玩过的大型游戏就两款，魔兽世界，炉石传说。格局宏大，剧情丰富，画面精美，制作优良，处处细节，处处惊喜。夸的我都词穷了，其实刚刚是想说故障的来着。这次故障算是轰动游戏界了，为何如此大型游戏，多路备份的服务器数据会相继出现问题呢？答案我不知道，只知道代价是巨大的。（补偿公告对我等普通玩家来讲的确是业界良心了，让我等穷苦竞技场选手着实暴富了一把🤦‍）不知道有没有产品经理为此背锅，略重。<br><img src="//cdn.monniya.com/blogpic/2017/updatebug-00.jpg" alt=""><br>剩下两件都是公司内发生的。其中一件是这样的，有个移动端播放问题，（因为微信浏览器的某条霸权，播放视频非腾讯域名下的都强制全屏，表达不满，特地提下细节），困扰产品将近一年。最近无意中发现一条策略可以间接解决此问题。产品很兴奋，技术很兴奋，遂撸起袖子就干，吭哧吭哧的搞了一个多星期，还真的实现了。之前客户对此功能的呼声非常强烈，所以在测试基本功能正常后就上线了。上线了之后才发现，解决了这个问题，在千奇百怪的安卓端却带出了两个新的问题。很尴尬，解决了大部分关注此功能的用户诉求，但同时，也因为新出的小缺陷而伤害了另外关注点的用户。但事已至此，怎么办呢？我给出的方案是：回滚版本，或者解决问题（有限时间），回滚其实是大家最不希望做的，代价是最为巨大的，但是事已至此，没有当初可以后悔，今后只能谨慎更新。<br> 有两点是我在此事件中感悟到的：<br> 1、很多时候，正向思维行不通，试试反向思维。我们一直想着腾讯不开放全屏域名限制，我们永远也实现不了这个功能了，殊不知，若把整个产品都作为视频的组成部分，就不存在强制全屏问题了。<br> 2、想解决问题的出发点固然好，但远远不够，没有严谨的产品考量，只顾解决老问题而出现新问题，反而更伤害用户，得不偿失。这一点其实光是产品方思考也挺有局限性的，大部分产品经理不了解技术实现原理（就算了解也不能指手画脚，或者用技术思维做产品也很可怕），有时候一个问题的解决方法可能在于技术层，而在想到方案后，没有充分的技术demo，可能也很难找出方案的不足之处，经过此次事件也让几位小伙伴深刻认识到开功能筹备会的真正意义所在，也算是收获之一。</p><p> 另外还有一件，更闹心。几个月前的某个产品功能，我们更改了功能逻辑（增加限制），而某个老用户，在我们没做变更前对这个功能（存在开放接口）进行过测试，前两天突然找来说之前好不容易做的测试，流程走不通了，又需要紧急使用，怎么办呢？某位产品同学居然擅自决定想让技术开绿灯，更改代码给这个用户放行。若不是在更新时例行询问了一下，可能此事就大条了。作为一个通用型平台产品，不可能为任何用户更改特定代码，这个最基本的原则，差点就这样莫名其妙被打破了。产品同学想要给客户解决问题没有错，但是找到的方法却是如此荒唐的，这是令我深深陷入反思的一件事。</p><p> 在一个初创型创业公司，一个产品功能从需求设计到上线其实是比较快速的，敏捷式开发是基本策略之一。快速上线，试错，优化，迭代。在一个刚开始只有主线的时期，这个方法没有错。但是随着时间的推移，慢慢的产品功能变的越来越复杂，渐渐出现稳定的客户群基础，一味追求敏捷，快速响应，会暴露出很多问题。还有另外更重要的就是产品原则性问题。非常有必要的就此展开团队讨论，确认基础原则。还有就是产品和技术团队的合作流程。年底分出了几个小组，其实就是产品线的雏形了，如何能几驾马车并驾齐驱，有速有序，考验才刚刚开始。</p><p>所幸大家都意识到了问题 。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 临近放假的这几天，发生了几件事，令我感触良多。&lt;br&gt; 先说说第一件：炉石传说服务器故障。这辈子玩过的大型游戏就两款，魔兽世界，炉石传说。格局宏大，剧情丰富，画面精美，制作优良，处处细节，处处惊喜。夸的我都词穷了，其实刚刚是想说故障的来着。这次故障算是轰动游戏界了，为何如
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>团队二三事--读《重新定义团队》</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/01/08/workrules/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/01/08/workrules/</id>
    <published>2017-01-08T15:13:23.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:42:12.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/workrules-00.jpg" alt=""><br> 在深圳机场神奇误机后买的书，读了后，回顾自身，感触良多，文中的许多观点和我的行为准则很像，写出来做个整理。<br>我开始带团队其实时间不长，一年多。但是在创业公司的神奇之处就在于，你居然有机会从0开始建立这个团队，挑战无限，跌跌撞撞，每天都是成长。<br>之前做PD，手中的产品就是全世界，设计原型，沟通ui视觉，push开发，推进测试，更多的是作为产品的设计者和团队中的协调者，做久了产品我就在想，领导应该怎么当？具象的事件都有对应的人负责，不具象的那些宏伟战略是如何规划出来的呢？<br>而这一年来发现，战略的确是挑战之一，有同一层级的攻坚小组和你一起来规划制定，但更大的挑战在于人，如何排兵布阵，攻城略地。识人，培养人，还有团队构建，大部分挑战在于无形。<br>下面是我觉得带团队较为重要的几个要点：</p><blockquote><p>像创业者一样行动</p></blockquote><p>第一章的标题是：成为一名创始人。成为一名创始人并不意味着要去建立一家新公司，在我看来，是主动承担某些责任，有对团队的责任，产品的责任，还有自身成长的责任。可能用“创业者”来形容会更合适，你想要把这份工作当成一份事业去打拼，还是仅仅当成一份工作，做一个早九晚六的雇员。你（和你的团队）看待这份工作的方式，直接决定了你的态度和行为。我想，对于一个有追求的人，答案应该是前者。过去一年，我们不断的提高自己的认知去促进团队达成更有价值的企业服务，不断更新优化协作方式，希望营造一个积极的处事态度去面对未知的挑战。创业公司，如果成员太在意职能边界，那一个个范围圈会变得越来越小，处理模糊事件的态度会越消极，那事情只会越来越糟糕。在合理范围内的前提需要大家有所交集，才能不断前进。</p><blockquote><p>知人善用</p></blockquote><p>了解团队每个人的性格和能力特点，在合适的岗位放合适的人。领导能力，组织能力，沟通能力，写在简历上都很虚的东西，丢到项目里，实践出真知。只是有时候就是有很多现实原因，比如金钱，比如找不到人（这个暂时我也无法解决，读了文章也没用，没有google的实力）。但是如何最大化激发成员潜力我有话说：最好的方式就是以身作则，以行动来表明“创业者”态度。还有一点：把不良情绪扼杀在摇篮里。很庆幸我们的团队在一年中都很团结向上，看到过身边公司很多消极情绪的蔓延，产品未来，团队沟通，岗位压力，福利待遇，甚至个人性格，后果严重，团队领袖责无旁贷。<br>在此补充一点，不要把成员积极的完成超越职能边界的事情当作理所当然，不要吝啬感谢和认可，对于成员的每一点进步和优秀，都要看在眼里，这才是积极的意义。</p><blockquote><p>绩效管理和团队成长</p></blockquote><p>公司的绩效打分决定权基本在leader手中，如何公平公正的做出评判是我头疼不已的事情。我想说：创业公司无法提供给你具有竞争力的薪资，那在不得已的时候，真的不要扣绩效。任何一次不得已的操作（我认为工作上出现很不满意的表现），都是在于一对一探讨后得出，如果对于处理结果有异议，我们可以探讨到没有异议为止。<br>对于OKRs (Objectives and Key Results 目标和主要结果) ，我们在月度和季度总结中采用了类似方式，作为一种回顾和展望的手段吧，计划重要，时刻根据时机修正计划更重要。<br>每周一次的成员分享会，分享是初衷，促进交流是一个逐步的正向影响。对于一个有较多职能组合的团队，找个时间坐在一起谈谈，互相了解对方在干什么，蛮重要的。</p><blockquote><p>助推</p></blockquote><p>助推影响选择，而非强制选择。助推的定义有多种，本章对我来说更多的是反思和回顾。因为不合理的助推，即演变成“强推”。我也不知道很多时候自己有没有做好。个人性格使然，让我做事会相对激进，有时自认为平等的沟通却给别人带来压迫性。所以我不知道是我影响了你的选择，还是在沟通中替你做了选择。但是，庆幸我自己一直意识到这个问题，促使我每次于他人讨论后会进行反思，是否太过坚持自己的观点？别人为什么会坚持这样的观点？是否于不同职能的立场不同？如何找到更优的处理方式？一年下来，感觉自己变的更加客观和理智。</p><p>写在最后：引用一句，“创业就是在天堂与地狱间的不断往返”。如果你在人生中最黄金的时刻，每天都过的很平淡，那真的是要考虑，换个“工作”了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/workrules-00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt; 在深圳机场神奇误机后买的书，读了后，回顾自身，感触良多，文中的许多观点和我的行为准则很像，写出来做个整理。&lt;br&gt;我开始
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="读读书" scheme="https://monniya.com/tags/%E8%AF%BB%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017年的第一篇文章</title>
    <link href="https://monniya.com/2017/01/05/firstof2017/"/>
    <id>https://monniya.com/2017/01/05/firstof2017/</id>
    <published>2017-01-04T16:01:51.000Z</published>
    <updated>2019-03-24T15:42:12.556Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/firstof2017-00.jpg" alt=""><br>2017年的第二个工作日。完成了A合作伙伴的服务评审（我是被评审人）；商量解决财务的对账问题；完成了团队的年度报告会，季度规划会，分享会；整理了一系列接口解决了B合作伙伴的问题，顺便解决了沟通问题；向C合作伙伴推进了产品互通的进度；面试了一位同学；给市场伙伴提了一点D合作伙伴的合作方向；协调还了E合作伙伴的设备。回到家葛优瘫，听着小熊将战斗了多少个bug，新增了给力功能的同时，大脑还是在飞速旋转构思下周的年会应该讲点什么。<br>我突然发现,我每天处理的事宜开始达到自己的并发上限，我突然发现我一直在挑战自己的上限。<br>准备换个思路。补上拖了几天的2016年的总结，在脑海中盘旋了好几日，想不好如何去落笔，想说的东西太多了。</p><blockquote><p>关于工作</p></blockquote><p>2016年最值得说的事，就是我开始对整个产品团队负责。我还记得15年底刚调整岗位时忐忑的我，拿到印上title的名片时，斗志满满的同时还有那么点不安；向熟人介绍自己时，故意模糊掉title，不想在没有做出成绩前拿话语做解释。还记得第一次拜访客户的情景，和技术leader一起，见面被说“好年轻，怎么和我们实习生差不多～”，但是面对十几个人的轮番口水攻击越战越勇。这一年面对太多巨无霸公司，从未退缩。感谢全国各地的实地奋战塑造了一个全面的我，不再只是个纸上谈兵，浮于表面的产品人。<br>2016年，我们一直在不断地提高自己的认知去帮助客户创造更多的价值。我们在不断试错，挑剔产品中进步（感谢被我鞭策了一年越来越优秀的小伙伴们，没有嫌弃粗暴无情的我）。<br>而在向团队小伙伴们做完年度报告的今天，看到大家肯定的眼神，听到那由衷的掌声，我想和自己说，Monniya，你真的好棒。</p><blockquote><p>关于生活</p></blockquote><p>2016年做的第一件提高生活品质的事，就是换了一个更大的租赁房子。有了书房，购置了沙发和电视，实现躺在沙发玩xbox的夙愿。<br>2016年坚持了一年多的空中瑜伽终于在喜欢老师的离开和下班时间的被挤占下被我放弃了，小龙女的马甲线已消失不见～😭。<br>2016年一直自行车日常出行，公共交通远门，为环保贡献了自己的一份力量。<br>2016年完成两次出游计划～拥抱了两次清澈透亮的蓝色大海～自学了还不会换气泳姿傻气的游泳～拍了人生中的第一张泳装照～</p><blockquote><p>关于爱情</p></blockquote><p>感谢一直以来的身心陪伴；感谢有你照顾生活自理能力低下的我；感谢容忍喜怒无常的产品狂魔；而我也一直相信有理想有追求的你，能在2017练出四块腹肌😂。</p><blockquote><p>关于2017</p></blockquote><p>如果说2016是滑翔的一年，是乘风的一年，那2017就是稳步起飞的一年。我们的产品在不断的打磨中找到越来越明晰的价值方向，我相信我们将逐步企稳，扶摇直上。</p><p>关于我的你，2017会是见证的一年，希望能在白发苍苍时想起那掀起我头纱的瞬间，甜蜜无间。</p><p>而关于我自己，我想在2017活得更精致一些。能够在可控范围内变得更温柔一些～</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.monniya.com/blogpic/2017/firstof2017-00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;2017年的第二个工作日。完成了A合作伙伴的服务评审（我是被评审人）；商量解决财务的对账问题；完成了团队的年度报告会，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>THE END OF BEGINNING</title>
    <link href="https://monniya.com/2016/10/31/endofbeginning/"/>
    <id>https://monniya.com/2016/10/31/endofbeginning/</id>
    <published>2016-10-31T13:25:40.000Z</published>
    <updated>2017-01-09T15:10:38.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="//cdn.monniya.com/2016/endofbeginning-00.jpg" alt=""><br> 感觉动笔好难。拿起又放下，思绪起了又落。<br> 距离上一篇博客，过去了3个月又13天，期间断断续续有过的文字，一闪而过的想法都最终没能让我打开VScode，只有在印象笔记中存在几个标题和几段文字残骸。<br> 源起周末的系统重装，256G的内存，被杂乱的文件塞满得只剩十几G，没办法只能痛下决心清理电脑。备份到最后才发现，Blog文件夹早已不见，我慌了，翻遍所有角落都没有。上次update是什么时候，我早已无从想起。心情一下子差到极点，想抓狂却忍住了发泄。是我忘记了这个温情的角落，在匆忙中度过过去的每一天，连更新一下最近阅读的动作都被偷懒省下了。<br> 我安静的想了想，过去的这三个月，我做了什么呢？我在验证，打磨，优化产品与团队，各处奔波去训练我的交际与口才。回头看那一颗心的跌跌撞撞，飘飘荡荡，勇敢跨过了很多从未经历的障碍，虽然还是很肤浅，却不再一无所知。因为忙的借口，也逃避了很多。读完一本书，散落的感悟懒得去捡起。还是苍白的文字，进步甚微。<br> 没有哭闹，默默的收拾残局，找回一篇篇曾经的文字。看着那时候的自己，就像擦拭着落在青春里的灰尘，没有深度的文字，但活泼简单。<br> 只是三个月而已，却发现像过了好几年，就算害怕，就算前路茫茫，我也能镇定的前行，因为我不再是一个人，而是肩负着整个团队的责任。<br> 我回来了，我还是这个我，我不再是那个我。<br> 看到今天二爷的推送，正好下午和鲁大的谈话很贴切，选着做标题吧。<br> Now this is not the end. It is not even the beginning of the end. But it is, perhaps, the end of the beginning.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;//cdn.monniya.com/2016/endofbeginning-00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt; 感觉动笔好难。拿起又放下，思绪起了又落。&lt;br&gt; 距离上一篇博客，过去了3个月又13天，期间断断续续有过的文字，一闪而过的想法都最终没能让
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="念念碎" scheme="https://monniya.com/tags/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E7%A2%8E/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
